# Chinese translations for xnec2c package.
# Copyright (C) 2025 Neoklis Kyriazis nkcyham@yahoo.com
# This file is distributed under the same license as the xnec2c package.
# Automatically generated, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: xnec2c 4.4.18\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: xnec2c-bugs@z.ewheeler.org\n"
"POT-Creation-Date: 2025-12-29 23:29-0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-12-28 20:37-0800\n"
"Last-Translator: Automatically generated\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: src/calculations.c:117 src/calculations.c:1276
#, c-format
msgid "segment connection error for segment %5d\n"
msgstr "線段 %5d 的線段連接錯誤\n"

#: src/calculations.c:118
msgid "Segment connection error in tbf()"
msgstr "tbf() 中的線段連接錯誤"

#: src/calculations.c:890
#, c-format
msgid "step size limited at z= %10.5f\n"
msgstr "步長在 z= %10.5f 處受限\n"

#: src/calculations.c:1054
#, c-format
msgid "segment connection error for segment %d\n"
msgstr "線段 %d 的線段連接錯誤\n"

#: src/calculations.c:1055
msgid "Segment connection error in sbf()"
msgstr "sbf() 中的線段連接錯誤"

#: src/calculations.c:1277
msgid "Segment connection error in trio()"
msgstr "trio() 中的線段連接錯誤"

#: src/callback_func.c:263
msgid ""
"The frequency loop is running\n"
"Are you sure you wish to end the calculation?"
msgstr ""
"頻率迴圈正在執行中\n"
"您確定要結束計算嗎？"

#: src/callback_func.c:267
msgid ""
"The frequency loop is running\n"
"Are you sure you wish to close this window?"
msgstr ""
"頻率迴圈正在執行中\n"
"您確定要關閉此視窗嗎？"

#: src/callback_func.c:512
#, c-format
msgid ""
"Frequency plots window closed: excitation type %d is incompatible.\n"
"Use type 0 (Applied E Field) or 5 (Current Discontinuity) instead."
msgstr ""
"頻率圖視窗已關閉：激勵類型 %d 不相容。\n"
"請改用類型 0（施加電場）或 5（電流不連續）。"

#: src/callback_func.c:518
#, c-format
msgid ""
"Frequency plots are not available with excitation type %d.\n"
"This model uses Incident Field or Elementary Current Source excitation.\n"
"Change the EX card to type 0 (Applied E Field) or 5 (Current Discontinuity)."
msgstr ""
"頻率圖不支援激勵類型 %d。\n"
"此模型使用入射場或基本電流源激勵。\n"
"請將 EX 卡改為類型 0（施加電場）或 5（電流不連續）。"

#: src/callback_func.c:697
msgid "View Currents"
msgstr "檢視電流"

#: src/callback_func.c:719 src/callback_func.c:778
msgid "View Geometry"
msgstr "檢視幾何結構"

#: src/callback_func.c:756
msgid "View Charges"
msgstr "檢視電荷"

#: src/callback_func.c:821
msgid "PNG images (*.png)"
msgstr "PNG 圖片 (*.png)"

#: src/callback_func.c:823
msgid "GNUplot files (*.gplot)"
msgstr "GNUplot 檔案 (*.gplot)"

#: src/callback_func.c:825
msgid "NEC2 files (*.nec)"
msgstr "NEC2 檔案 (*.nec)"

#: src/callback_func.c:827
msgid "Touchstone 1-port files (*.s1p)"
msgstr "Touchstone 單埠檔案 (*.s1p)"

#: src/callback_func.c:829
msgid "Touchstone 2-port files (*.s2p)"
msgstr "Touchstone 雙埠檔案 (*.s2p)"

#: src/callback_func.c:831
msgid "Comma-separated CSV files (*.csv)"
msgstr "逗號分隔 CSV 檔案 (*.csv)"

#: src/callbacks.c:88 src/callbacks.c:371 src/callbacks.c:1813
#: src/callbacks.c:2174
msgid "Are you sure you wish to quit xnec2c?"
msgstr "您確定要結束 xnec2c 嗎？"

#: src/callbacks.c:131
msgid ""
"A new NEC2 input file may not be created\n"
"while the Frequency Loop is running"
msgstr ""
"頻率迴圈執行期間\n"
"無法建立新的 NEC2 輸入檔案"

#: src/callbacks.c:171
msgid ""
"A new NEC2 input file may not be opened\n"
"while the Frequency Loop is running"
msgstr ""
"頻率迴圈執行期間\n"
"無法開啟新的 NEC2 輸入檔案"

#: src/callbacks.c:291
msgid "xnec2c geometry optimizer"
msgstr "xnec2c 幾何最佳化器"

#: src/callbacks.c:292
msgid "xnec2c was built without inotify support: the optimizer cannot be enabled."
msgstr "xnec2c 編譯時未包含 inotify 支援：無法啟用最佳化器。"

#: src/callbacks.c:316
msgid "Xnec2c Optimizer"
msgstr "Xnec2c 最佳化器"

#: src/callbacks.c:316
msgid "No files are selected for writing. However, xnec2c will still reload and recalculate the input file on modification when triggered by inotify.Select files for writing in \"File->Optimization Settings\"."
msgstr "未選擇要寫入的檔案。但是，當 inotify 觸發時，xnec2c 仍會在檔案修改後重新載入並重新計算輸入檔案。請在「檔案->最佳化設定」中選擇要寫入的檔案。"

#: src/callbacks.c:327
msgid "failed to create Optimizer Output thread\n"
msgstr "無法建立最佳化器輸出執行緒\n"

#: src/callbacks.c:1031 src/callbacks.c:1347 src/callbacks.c:2200
msgid "Are you sure you wish to close this window?"
msgstr "您確定要關閉此視窗嗎？"

#: src/callbacks.c:2138
msgid "No open NEC2 input file"
msgstr "沒有開啟的 NEC2 輸入檔案"

#: src/callbacks.c:2231 src/callbacks.c:2261
msgid ""
"NEC2 Editor's data may not be saved\n"
"while the Frequency Loop is running"
msgstr ""
"頻率迴圈執行期間\n"
"無法儲存 NEC2 編輯器的資料"

#: src/callbacks.c:2243 src/callbacks.c:2269
msgid "untitled.nec"
msgstr "untitled.nec"

#: src/callbacks.c:2734 src/callbacks.c:2754 src/callbacks.c:2774
#: src/geom_edit.c:413 src/geom_edit.c:1229 src/geom_edit.c:1471
msgid ""
"Frequency (FR) cards not yet processed.\n"
"You may need to save the NEC2 Editor data first."
msgstr ""
"頻率 (FR) 卡尚未處理。\n"
"您可能需要先儲存 NEC2 編輯器資料。"

#: src/cmnd_edit.c:72
msgid ""
"Get_Command_Data(): Error reading\n"
"row data: Invalid list iterator"
msgstr ""
"Get_Command_Data()：讀取\n"
"列資料時發生錯誤：無效的串列迭代器"

#: src/cmnd_edit.c:105
msgid ""
"Set_Command_Data(): Error writing row data\n"
"Please re-select row"
msgstr ""
"Set_Command_Data()：寫入列資料時發生錯誤\n"
"請重新選擇列"

#: src/cmnd_edit.c:420 resources/xnec2c.glade:314 resources/xnec2c.glade:1349
#: resources/xnec2c.glade:3776 resources/xnec2c.glade:14226
msgid "Tag Number"
msgstr "標籤編號"

#: src/cmnd_edit.c:421 resources/xnec2c.glade:1362
msgid "Segment Number"
msgstr "線段編號"

#: src/cmnd_edit.c:422
msgid "Voltage Real Part"
msgstr "電壓實部"

#: src/cmnd_edit.c:423
msgid "Voltage Imaginary Part"
msgstr "電壓虛部"

#: src/cmnd_edit.c:424 src/cmnd_edit.c:1579
msgid "Normalization Factor"
msgstr "正規化因數"

#: src/cmnd_edit.c:425 src/cmnd_edit.c:426 src/cmnd_edit.c:427
#: src/cmnd_edit.c:463 src/cmnd_edit.c:464 src/cmnd_edit.c:1814
#: src/cmnd_edit.c:1825 src/cmnd_edit.c:1826
msgid "  ** NOT USED **"
msgstr "  ** 未使用 **"

#: src/cmnd_edit.c:445
msgid "Num of Theta Angles"
msgstr "Theta 角數量"

#: src/cmnd_edit.c:446
msgid "Num of Phi Angles"
msgstr "Phi 角數量"

#: src/cmnd_edit.c:447
msgid "Theta Angle (deg)"
msgstr "Theta 角度 (deg)"

#: src/cmnd_edit.c:448
msgid "Phi Angle (deg)"
msgstr "Phi 角度 (deg)"

#: src/cmnd_edit.c:449
msgid "Eta Angle (deg)"
msgstr "Eta 角度 (deg)"

#: src/cmnd_edit.c:450
msgid "Theta Increment (deg)"
msgstr "Theta 增量 (deg)"

#: src/cmnd_edit.c:451
msgid "Phi Increment (deg)"
msgstr "Phi 增量 (deg)"

#: src/cmnd_edit.c:452
msgid "Minor/Major Axis"
msgstr "短軸/長軸"

#: src/cmnd_edit.c:465
msgid "X Position (m)"
msgstr "X 位置 (m)"

#: src/cmnd_edit.c:466
msgid "Y Position (m)"
msgstr "Y 位置 (m)"

#: src/cmnd_edit.c:467
msgid "Z Position (m)"
msgstr "Z 位置 (m)"

#: src/cmnd_edit.c:468
msgid "alpha Angle (deg)"
msgstr "alpha 角度 (deg)"

#: src/cmnd_edit.c:469
msgid "beta Angle (deg)"
msgstr "beta 角度 (deg)"

#: src/cmnd_edit.c:470
msgid "Current Moment (A.m)"
msgstr "電流矩 (A.m)"

#: src/cmnd_edit.c:1556
msgid "Points in Z"
msgstr "Z 方向點數"

#: src/cmnd_edit.c:1557
msgid "Initial Z (m)"
msgstr "初始 Z (m)"

#: src/cmnd_edit.c:1558
msgid "Increment in Z"
msgstr "Z 增量"

#: src/cmnd_edit.c:1559
msgid "Field Point R (m)"
msgstr "場點 R (m)"

#: src/cmnd_edit.c:1567 resources/xnec2c.glade:8972
msgid "Points in Phi"
msgstr "Phi 方向點數"

#: src/cmnd_edit.c:1568 resources/xnec2c.glade:8890
msgid "Initial Theta (deg)"
msgstr "初始 Theta (deg)"

#: src/cmnd_edit.c:1569 src/cmnd_edit.c:2477 resources/xnec2c.glade:8903
msgid "Increment in Theta"
msgstr "Theta 增量"

#: src/cmnd_edit.c:1570
msgid "R (m) (Optional)"
msgstr "R (m)（選用）"

#: src/cmnd_edit.c:1583
msgid "** NOT USED **"
msgstr "** 未使用 **"

#: src/cmnd_edit.c:1788 src/cmnd_edit.c:1812
msgid "Resistance Ohm"
msgstr "電阻 Ohm"

#: src/cmnd_edit.c:1789
msgid "Inductance uH"
msgstr "電感 uH"

#: src/cmnd_edit.c:1790
msgid "Capacitance pF"
msgstr "電容 pF"

#: src/cmnd_edit.c:1800
msgid "Resistance Ohm/m"
msgstr "電阻 Ohm/m"

#: src/cmnd_edit.c:1801
msgid "Inductance uH/m"
msgstr "電感 uH/m"

#: src/cmnd_edit.c:1802
msgid "Capacitance pF/m"
msgstr "電容 pF/m"

#: src/cmnd_edit.c:1813
msgid "Reactance Ohm"
msgstr "電抗 Ohm"

#: src/cmnd_edit.c:1824 resources/xnec2c.glade:480 resources/xnec2c.glade:4012
#: resources/xnec2c.glade:14578
msgid "Conductivity S/m"
msgstr "電導率 S/m"

#: src/cmnd_edit.c:2453
msgid "Points in X-axis"
msgstr "X 軸點數"

#: src/cmnd_edit.c:2454
msgid "Points in Y-axis"
msgstr "Y 軸點數"

#: src/cmnd_edit.c:2455
msgid "Points in Z-axis"
msgstr "Z 軸點數"

#: src/cmnd_edit.c:2456
msgid "First Point X (m)"
msgstr "第一點 X (m)"

#: src/cmnd_edit.c:2457
msgid "First Point Y (m)"
msgstr "第一點 Y (m)"

#: src/cmnd_edit.c:2458
msgid "First Point Z (m)"
msgstr "第一點 Z (m)"

#: src/cmnd_edit.c:2459
msgid "Increment in X (m)"
msgstr "X 增量 (m)"

#: src/cmnd_edit.c:2460
msgid "Increment in Y (m)"
msgstr "Y 增量 (m)"

#: src/cmnd_edit.c:2461
msgid "Increment in Z (m)"
msgstr "Z 增量 (m)"

#: src/cmnd_edit.c:2469
msgid "Points along R"
msgstr "R 方向點數"

#: src/cmnd_edit.c:2470
msgid "Points along Phi"
msgstr "Phi 方向點數"

#: src/cmnd_edit.c:2471
msgid "Points along Theta"
msgstr "Theta 方向點數"

#: src/cmnd_edit.c:2472
msgid "First Point R (m)"
msgstr "第一點 R (m)"

#: src/cmnd_edit.c:2473
msgid "First Point Phi"
msgstr "第一點 Phi"

#: src/cmnd_edit.c:2474
msgid "First Point Theta"
msgstr "第一點 Theta"

#: src/cmnd_edit.c:2475
msgid "Increment in R (m)"
msgstr "R 增量 (m)"

#: src/cmnd_edit.c:2476 resources/xnec2c.glade:8998
msgid "Increment in Phi"
msgstr "Phi 增量"

#: src/draw_radiation.c:28
msgid ""
"Animation requires near field data.\n"
"\n"
"E-field animation: Add NE card to NEC file\n"
"H-field animation: Add NH card to NEC file\n"
"Poynting vector: Add both NE and NH cards"
msgstr ""
"動畫需要近場資料。\n"
"\n"
"電場動畫：在 NEC 檔案中加入 NE 卡\n"
"磁場動畫：在 NEC 檔案中加入 NH 卡\n"
"坡印廷向量：同時加入 NE 和 NH 卡"

#: src/draw_radiation.c:668 src/draw_radiation.c:678 resources/xnec2c.glade:69
msgid "Near Field Animation"
msgstr "近場動畫"

#: src/draw_radiation.c:668 src/draw_radiation.c:678 src/geometry.c:812
#: src/input.c:1570 src/input.c:1571 src/utils.c:509 src/utils.c:555
#, c-format
msgid "%s"
msgstr "%s"

#: src/draw_radiation.c:1052
msgid "Total Gain"
msgstr "總增益"

#: src/draw_radiation.c:1053
msgid "Horizontal Polarization"
msgstr "水平極化"

#: src/draw_radiation.c:1054
msgid "Vertical Polarization"
msgstr "垂直極化"

#: src/draw_radiation.c:1055
msgid "RH Circular Polarization"
msgstr "右旋圓極化"

#: src/draw_radiation.c:1056
msgid "LH Circular Polarization"
msgstr "左旋圓極化"

#: src/draw_radiation.c:1061
msgid "Linear Power"
msgstr "線性功率"

#: src/draw_radiation.c:1062
msgid "Linear Voltage"
msgstr "線性電壓"

#: src/draw_radiation.c:1063
msgid "ARRL Scale"
msgstr "ARRL 刻度"

#: src/draw_radiation.c:1064
msgid "Logarithmic Scale"
msgstr "對數刻度"

#: src/draw_radiation.c:1073 resources/xnec2c.glade:12710
msgid "Radiation Patterns"
msgstr "輻射場型"

#: src/draw_radiation.c:1076
msgid "Radiation Pattern: - "
msgstr "輻射場型：- "

#: src/draw_radiation.c:1083
msgid "Near Fields:"
msgstr "近場："

#: src/draw_radiation.c:1085
msgid " - E Field"
msgstr " - 電場"

#: src/draw_radiation.c:1087
msgid " - H Field"
msgstr " - 磁場"

#: src/draw_radiation.c:1089
msgid " - Poynting Vector"
msgstr " - 坡印廷向量"

#: src/draw_radiation.c:1099
msgid "Frequency Data Plots - "
msgstr "頻率資料圖 - "

#: src/draw_radiation.c:1307
#, c-format
msgid "fstep=%d is out of bounds. calc_data.steps_total=%d"
msgstr "fstep=%d 超出範圍。calc_data.steps_total=%d"

#: src/geom_edit.c:76 src/geom_edit.c:1866 src/geom_edit.c:2109
#: src/geom_edit.c:2491
msgid ""
"Error reading row data\n"
"Invalid list iterator"
msgstr ""
"讀取列資料錯誤\n"
"無效的清單迭代器"

#: src/geom_edit.c:109 src/geom_edit.c:139
msgid ""
"Error writing row data\n"
"Please re-select row"
msgstr ""
"寫入列資料錯誤\n"
"請重新選擇列"

#: src/geom_edit.c:528
msgid ""
"GC card preceded by GW card\n"
"with non-zero wire radius"
msgstr ""
"GC 卡前面有 GW 卡\n"
"且導線半徑不為零"

#: src/geom_edit.c:532
msgid "No GW card before GC card"
msgstr "GC 卡前面沒有 GW 卡"

#: src/geom_edit.c:556
msgid ""
"No GC card after a GW card\n"
"with a zero wire radius"
msgstr ""
"導線半徑為零的 GW 卡\n"
"後面沒有 GC 卡"

#: src/geom_edit.c:565
msgid ""
"GC card follows a GW card\n"
"with non-zero wire radius"
msgstr ""
"GC 卡跟在 GW 卡後面\n"
"但導線半徑不為零"

#: src/geom_edit.c:944
msgid ""
"SC card preceded by SP card\n"
"with arbitrary patch type"
msgstr ""
"SC 卡前面有 SP 卡\n"
"且為任意面片類型"

#: src/geom_edit.c:956
msgid "No SP or SM card before SC card"
msgstr "SC 卡前面沒有 SP 或 SM 卡"

#: src/geom_edit.c:976
msgid ""
"No SC card after an SP card\n"
"with non-arbitrary patch type"
msgstr ""
"非任意面片類型的 SP 卡\n"
"後面沒有 SC 卡"

#: src/geom_edit.c:983
msgid ""
"SC card follows an SP card\n"
"with arbitrary patch type"
msgstr ""
"SC 卡跟在 SP 卡後面\n"
"但為任意面片類型"

#: src/geom_edit.c:996
msgid "No SC card after an SM card"
msgstr "SM 卡後面沒有 SC 卡"

#: src/geom_edit.c:1066 resources/xnec2c.glade:7685
msgid "Center - X"
msgstr "中心 - X"

#: src/geom_edit.c:1068 resources/xnec2c.glade:7749
msgid "Center - Y"
msgstr "中心 - Y"

#: src/geom_edit.c:1070 resources/xnec2c.glade:7813
msgid "Center - Z"
msgstr "中心 - Z"

#: src/geom_edit.c:1072 resources/xnec2c.glade:7717
msgid "Normal - Elev."
msgstr "法線 - 仰角"

#: src/geom_edit.c:1074 resources/xnec2c.glade:7781
msgid "Normal - Azim."
msgstr "法線 - 方位角"

#: src/geom_edit.c:1076 resources/xnec2c.glade:7845
msgid "Patch Area"
msgstr "面片面積"

#: src/geom_edit.c:1081
msgid "Corner 1 - X"
msgstr "角點 1 - X"

#: src/geom_edit.c:1083
msgid "Corner 1 - Y"
msgstr "角點 1 - Y"

#: src/geom_edit.c:1085
msgid "Corner 1 - Z"
msgstr "角點 1 - Z"

#: src/geom_edit.c:1087
msgid "Corner 2 - X"
msgstr "角點 2 - X"

#: src/geom_edit.c:1089
msgid "Corner 2 - Y"
msgstr "角點 2 - Y"

#: src/geom_edit.c:1091
msgid "Corner 2 - Z"
msgstr "角點 2 - Z"

#: src/geom_edit.c:2582
msgid "NEC2 editor window not open"
msgstr "NEC2 編輯器視窗未開啟"

#: src/geometry.c:97
msgid "Number of segments < 1"
msgstr "線段數量 < 1"

#: src/geometry.c:148
msgid "Arc angle exceeds 360 degrees"
msgstr "弧角超過 360 度"

#: src/geometry.c:309
msgid "Error in conect(): np > n"
msgstr "conect() 中的錯誤：np > n"

#: src/geometry.c:343 src/geometry.c:391
#, c-format
msgid "geometry data error: segment %d extends below ground\n"
msgstr "幾何資料錯誤：線段 %d 延伸至地面以下\n"

#: src/geometry.c:344 src/geometry.c:392
msgid ""
"Geometry data error\n"
"Segment extends below ground"
msgstr ""
"幾何資料錯誤\n"
"線段延伸至地面以下"

#: src/geometry.c:401
#, c-format
msgid "geometry data error: segment %d lies in ground plane\n"
msgstr "幾何資料錯誤：線段 %d 位於地平面上\n"

#: src/geometry.c:402
msgid ""
"Geometry data error\n"
"Segment lies in ground plane"
msgstr ""
"幾何資料錯誤\n"
"線段位於地平面上"

#: src/geometry.c:492
msgid "ipsym = 0\n"
msgstr "ipsym = 0\n"

#: src/geometry.c:493
msgid "Error: ipsym = 0"
msgstr "錯誤：ipsym = 0"

#: src/geometry.c:549
#, c-format
msgid "Segment connection count exceeds a full mesh, which is unlikely: data.n=%ld segj.maxcon=%lu\n"
msgstr "線段連接數量超過完整網格，這不太可能：data.n=%ld segj.maxcon=%lu\n"

#: src/geometry.c:551
msgid ""
"Segment connection count exceeds a full mesh, which is unlikely!\n"
"Check for overlapping or nearly-connected segments\n"
msgstr ""
"線段連接數量超過完整網格，這不太可能！\n"
"請檢查重疊或接近連接的線段\n"

#: src/geometry.c:764
msgid "check data, parameter specifying segment: position in a group of equal tags must not be zero\n"
msgstr "檢查資料，指定線段的參數：相同標籤群組中的位置不能為零\n"

#: src/geometry.c:765
msgid ""
"Parameter specifying segment\n"
"position in a group of equal tags is zero"
msgstr ""
"指定線段位置的參數\n"
"在相同標籤群組中為零"

#: src/geometry.c:797
#, c-format
msgid "no segment has an itag of %d\n"
msgstr "沒有線段的 itag 為 %d\n"

#: src/geometry.c:801
msgid ""
"Segment tag number error: Tag 0 is reserved and cannot be used.\n"
"Check your geometry cards (especially GM cards) to ensure tag values are valid.\n"
"For GM cards: verify 'start from tag' and 'tag increment' don't create tag 0."
msgstr ""
"線段標籤編號錯誤：標籤 0 為保留值，無法使用。\n"
"請檢查您的幾何卡（特別是 GM 卡）以確保標籤值有效。\n"
"對於 GM 卡：驗證「起始標籤」和「標籤增量」不會產生標籤 0。"

#: src/geometry.c:809
#, c-format
msgid ""
"Segment tag number error: No segment found with tag %d.\n"
"You are referencing an unknown tag or segment in a control card.\n"
"Valid tags in your geometry are those assigned to GW/GA/GH/SP cards."
msgstr ""
"線段標籤編號錯誤：找不到標籤 %d 的線段。\n"
"您在控制卡中參照了未知的標籤或線段。\n"
"您幾何中的有效標籤是分配給 GW/GA/GH/SP 卡的標籤。"

#: src/geometry.c:1123
msgid "corners of quadrilateral: patch do not lie in a plane\n"
msgstr "四邊形的角點：面片不在同一平面上\n"

#: src/geometry.c:1124
msgid ""
"Corners of quadrilateral\n"
"patch do not lie in a plane"
msgstr ""
"四邊形的角點\n"
"面片不在同一平面上"

#: src/geometry.c:1254 src/geometry.c:1354 src/geometry.c:1456
#, c-format
msgid "geometry data error: segment %d lies in plane of symmetry\n"
msgstr "幾何資料錯誤：線段 %d 位於對稱面上\n"

#: src/geometry.c:1255 src/geometry.c:1355 src/geometry.c:1457
msgid ""
"Geometry data error\n"
"Segment lies in plane of symmetry"
msgstr ""
"幾何資料錯誤\n"
"線段位於對稱面上"

#: src/geometry.c:1303 src/geometry.c:1403 src/geometry.c:1503
#, c-format
msgid "geometry data error: patch %d lies in plane of symmetry\n"
msgstr "幾何資料錯誤：面片 %d 位於對稱面上\n"

#: src/geometry.c:1304 src/geometry.c:1404 src/geometry.c:1504
msgid ""
"Geometry data error\n"
"Patch lies in plane of symmetry"
msgstr ""
"幾何資料錯誤\n"
"面片位於對稱面上"

#: src/geometry.c:1642
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: endpoint distance=%.3e is too close (below connection threshold=%.3e); segment will connect to itself\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d：端點距離=%.3e 太近（低於連接閾值=%.3e）；線段將連接到自身\n"

#: src/geometry.c:1647
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional self-connection warnings\n"
msgstr "tag=%d：抑制額外的自連接警告\n"

#: src/geometry.c:1692
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: distance=%.3e to tag=%d/seg=%d closer than 2x connection threshold %.3e; unintended connections possible\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d：距離=%.3e 到 tag=%d/seg=%d 小於連接閾值 %.3e 的 2 倍；可能產生非預期的連接\n"

#: src/geometry.c:1697
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional overlap warnings\n"
msgstr "tag=%d：抑制額外的重疊警告\n"

#: src/geometry.c:1757
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: length=%.3e is too short (and close enough) to tag=%d/seg=%d length=%.3e that connection detection may fail or short\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d：長度=%.3e 太短（且足夠接近）於 tag=%d/seg=%d 長度=%.3e，連接檢測可能失敗或短路\n"

#: src/geometry.c:1762
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional connection detection may fail or short warnings\n"
msgstr "tag=%d：抑制額外的連接檢測可能失敗或短路警告\n"

#: src/geometry.c:1794
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: length/wavelength ratio of %.3f < 0.001; similarity of current components leads to numerical inaccuracies (min=0.001, fine=0.05, recommended <= 0.1)\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d：長度/波長比 %.3f < 0.001；電流分量的相似性導致數值不準確（最小值=0.001，良好=0.05，建議 <= 0.1）\n"

#: src/geometry.c:1799
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional short wavelength ratio errors\n"
msgstr "tag=%d：抑制額外的短波長比錯誤\n"

#: src/geometry.c:1812
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: length/wavelength ratio of %.3f > 0.1; current sampling resolution limited by segment spacing (min=0.001, fine=0.05, recommended <= 0.1)\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d：長度/波長比 %.3f > 0.1；電流取樣解析度受限於線段間距（最小值=0.001，良好=0.05，建議 <= 0.1）\n"

#: src/geometry.c:1817
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional long wavelength ratio warnings\n"
msgstr "tag=%d：抑制額外的長波長比警告\n"

#: src/geometry.c:1830
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: length/wavelength ratio of %.3f > 0.05; shorter segments increase accuracy in regions of rapid current change (min=0.001, fine=0.05, recommended <=0.1)\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d：長度/波長比 %.3f > 0.05；較短的線段可在電流快速變化區域提高準確度（最小值=0.001，良好=0.05，建議 <=0.1）\n"

#: src/geometry.c:1835
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional accuracy improvement suggestions\n"
msgstr "tag=%d：抑制額外的準確度改善建議\n"

#: src/geometry.c:1865
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: length/radius ratio of %.1f < 2.0; standard thin-wire kernel field error exceeds 1%% by a large margin (min=2.0, 1%%accurate=8.0)\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d：長度/半徑比 %.1f < 2.0；標準細線核心場誤差大幅超過 1%%（最小值=2.0，1%% 準確=8.0）\n"

#: src/geometry.c:1870
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional standard kernel ratio errors\n"
msgstr "tag=%d：抑制額外的標準核心比錯誤\n"

#: src/geometry.c:1883
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: length/radius ratio of %.1f < 8.0; standard thin-wire kernel field error exceeds 1%% (min=2.0, 1%%accurate=8.0)\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d：長度/半徑比 %.1f < 8.0；標準細線核心場誤差超過 1%%（最小值=2.0，1%% 準確=8.0）\n"

#: src/geometry.c:1888
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional standard kernel ratio warnings\n"
msgstr "tag=%d：抑制額外的標準核心比警告\n"

#: src/geometry.c:1903
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: length/radius ratio of %.1f < 0.5; extended thin-wire kernel field error exceeds 1%% by a large margin (min=0.5, 1%%accurate=2.0)\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d：長度/半徑比 %.1f < 0.5；擴展細線核心場誤差大幅超過 1%%（最小值=0.5，1%% 準確=2.0）\n"

#: src/geometry.c:1908
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional extended kernel ratio errors\n"
msgstr "tag=%d：抑制額外的擴展核心比錯誤\n"

#: src/geometry.c:1921
#, c-format
msgid "tag=%d/seg=%d: length/radius ratio of %.1f < 2.0; extended thin-wire kernel field error exceeds 1%% (min=0.5, 1%%accurate=2.0)\n"
msgstr "tag=%d/seg=%d：長度/半徑比 %.1f < 2.0；擴展細線核心場誤差超過 1%%（最小值=0.5，1%% 準確=2.0）\n"

#: src/geometry.c:1926
#, c-format
msgid "tag=%d: suppressing additional extended kernel ratio warnings\n"
msgstr "tag=%d：抑制額外的擴展核心比警告\n"

#: src/geometry.c:1942
#, c-format
msgid "Skipping overlap check for %d segments (use --force-verify to enable)\n"
msgstr "跳過 %d 個線段的重疊檢查（使用 --force-verify 啟用）\n"

#: src/geometry.c:1946
#, c-format
msgid "Forcing overlap check for %d segments\n"
msgstr "強制執行 %d 個線段的重疊檢查\n"

#: src/geometry.c:1957
msgid "verify_segments() skipping frequency-dependent checks - no frequency data\n"
msgstr "verify_segments() 跳過頻率相關檢查 - 無頻率資料\n"

#: src/gnuplot.c:46
msgid "Gnuplot Data"
msgstr "Gnuplot 資料"

#: src/gnuplot.c:46 src/gnuplot.c:88 src/gnuplot.c:169
msgid "Cannot save data while frequency loop is running"
msgstr "頻率迴圈執行期間無法儲存資料"

#: src/gnuplot.c:60
#, c-format
msgid "# Reference impedance Z0 = %.2f Ohm\n"
msgstr "# 參考阻抗 Z0 = %.2f Ohm\n"

#: src/gnuplot.c:62
#, c-format
msgid "# To plot in gnuplot you can modify this command.  Presently it plots MHz vs zreal and zimag:\n"
msgstr "# 要在 gnuplot 中繪圖，您可以修改此命令。目前繪製 MHz 對 zreal 和 zimag：\n"

#: src/gnuplot.c:63
#, c-format
msgid "#    plot for [i=2:3]  'filename.gplot' using 1:i with lines smooth bezier title columnhead(i);\n"
msgstr "#    plot for [i=2:3]  'filename.gplot' using 1:i with lines smooth bezier title columnhead(i);\n"

#: src/gnuplot.c:88 src/gnuplot.c:169
msgid "Touchstone Data"
msgstr "Touchstone 資料"

#: src/gnuplot.c:102
#, c-format
msgid "! Reference impedance Z0 = %.2f Ohm\n"
msgstr "! 參考阻抗 Z0 = %.2f Ohm\n"

#: src/gnuplot.c:130
#, c-format
msgid "This should never happen. touchstone type=%d\n"
msgstr "這不應該發生。touchstone type=%d\n"

#: src/gnuplot.c:227
#, c-format
msgid "# Near E field\n"
msgstr "# 近電場\n"

#: src/gnuplot.c:250
#, c-format
msgid "# Near H field\n"
msgstr "# 近磁場\n"

#: src/gnuplot.c:297
#, c-format
msgid "# Poynting Vector\n"
msgstr "# 坡印廷向量\n"

#: src/gnuplot.c:369
#, c-format
msgid "# Radiation Pattern\n"
msgstr "# 輻射場型\n"

#: src/gnuplot.c:505
#, c-format
msgid "# structure patch segments\n"
msgstr "# 結構面片線段\n"

#: src/gnuplot.c:530
#, c-format
msgid "# structure wire segments\n"
msgstr "# 結構導線線段\n"

#: src/gnuplot.c:565
msgid "Save Currents and Charges to CSV"
msgstr "儲存電流與電荷至 CSV"

#: src/gnuplot.c:566
msgid "You must enable current data by clicking \"Currents\" or \"Charges\"in the main xnec2c window."
msgstr "您必須在 xnec2c 主視窗中點擊「電流」或「電荷」來啟用電流資料。"

#: src/ground.c:90
msgid "b less than a"
msgstr "b 小於 a"

#: src/ground.c:215
#, c-format
msgid "step size limited at z = %12.5E\n"
msgstr "步長在 z = %12.5E 處受到限制\n"

#: src/input.c:84
msgid ""
"Error reading Comments\n"
"Unexpected EOF (End of File)"
msgstr ""
"讀取註解錯誤\n"
"非預期的 EOF（檔案結尾）"

#: src/input.c:98
msgid ""
"Error reading Comments\n"
"Comment mnemonic short or missing"
msgstr ""
"讀取註解錯誤\n"
"註解助記符過短或遺失"

#: src/input.c:109
msgid ""
"Read_Comments():\n"
" Error reading input file\n"
"Comment mnemonic incorrect"
msgstr ""
"Read_Comments():\n"
" 讀取輸入檔案錯誤\n"
"註解助記符不正確"

#: src/input.c:148
msgid ""
"Geometry data error\n"
"Tag number is less than 1"
msgstr ""
"幾何資料錯誤\n"
"標籤號碼小於 1"

#: src/input.c:155
msgid ""
"Geometry data error\n"
"Number of segments is less than 1"
msgstr ""
"幾何資料錯誤\n"
"線段數小於 1"

#: src/input.c:162
msgid "warning - number of segments is greater than 1000000\n"
msgstr "警告 - 線段數大於 1000000\n"

#: src/input.c:210
#, c-format
msgid "%s data card error: Spurious character '%c' at column %d\n"
msgstr "%s 資料卡錯誤：無效字元 '%c' 於第 %d 欄\n"

#: src/input.c:212
msgid ""
"Data card error\n"
"Spurious character in card"
msgstr ""
"資料卡錯誤\n"
"卡片中有無效字元"

#: src/input.c:262
#, c-format
msgid "%s: expression evaluation failed for \"%s\"\n"
msgstr "%s：運算式求值失敗 \"%s\"\n"

#: src/input.c:300
msgid "SY card: no line content available\n"
msgstr "SY 卡：無可用的行內容\n"

#: src/input.c:301
msgid "SY card: no line content available"
msgstr "SY 卡：無可用的行內容"

#: src/input.c:318
msgid "SY card: missing '=' in definition\n"
msgstr "SY 卡：定義中缺少 '='\n"

#: src/input.c:319
msgid "SY card: missing '=' in definition"
msgstr "SY 卡：定義中缺少 '='"

#: src/input.c:352
#, c-format
msgid "SY card: expression evaluation failed for %s=%s\n"
msgstr "SY 卡：運算式求值失敗 %s=%s\n"

#: src/input.c:358
#, c-format
msgid "SY card: symbol definition failed for %s\n"
msgstr "SY 卡：符號定義失敗 %s\n"

#: src/input.c:438
msgid ""
"Geometry data error\n"
"No GC card for tapered wire"
msgstr ""
"幾何資料錯誤\n"
"漸變線缺少 GC 卡"

#: src/input.c:445
msgid "Geometry GC data card error"
msgstr "幾何 GC 資料卡錯誤"

#: src/input.c:461
msgid "Geometry GX data card error"
msgstr "幾何 GX 資料卡錯誤"

#: src/input.c:484
msgid "Geometry GR data card error"
msgstr "幾何 GR 資料卡錯誤"

#: src/input.c:541
msgid "No geometry data cards"
msgstr "無幾何資料卡"

#: src/input.c:550
msgid "Probable invalid segment geometry.\n"
msgstr "可能為無效的線段幾何。\n"

#: src/input.c:551
msgid ""
"Invalid segment geometry.\n"
"See warnings in the console for detail.\n"
"Trying to continue..."
msgstr ""
"無效的線段幾何。\n"
"詳情請參閱控制台中的警告。\n"
"嘗試繼續..."

#: src/input.c:556
msgid "Read_Geometry: verify_segments() passed\n"
msgstr "Read_Geometry：verify_segments() 通過\n"

#: src/input.c:602
#, c-format
msgid "segment data error: tag=%d si=%lf, bi=%lf\n"
msgstr "線段資料錯誤：tag=%d si=%lf, bi=%lf\n"

#: src/input.c:604
msgid "Segment data error, zero-length line?  See console."
msgstr "線段資料錯誤，零長度線？請參閱控制台。"

#: src/input.c:639
msgid "Move GM data card error"
msgstr "移動 GM 資料卡錯誤"

#: src/input.c:655 src/input.c:696 src/input.c:713 src/input.c:731
#: src/input.c:739
msgid "Patch data card error"
msgstr "面片資料卡錯誤"

#: src/input.c:677
msgid "Patch data error"
msgstr "面片資料錯誤"

#: src/input.c:786
msgid ""
"\"GF\" card (NGF solution)\n"
"is not supported"
msgstr ""
"不支援 \"GF\" 卡\n"
"（NGF 解法）"

#: src/input.c:791
msgid "Ignoring CM card in geometry"
msgstr "忽略幾何中的 CM 卡"

#: src/input.c:804
#, c-format
msgid "geometry data card error (nwire=%d)\n"
msgstr "幾何資料卡錯誤 (nwire=%d)\n"

#: src/input.c:805
#, c-format
msgid "%2s %3d %5d %10.5f %10.5f %10.5f %10.5f %10.5f %10.5f %10.5f\n"
msgstr "%2s %3d %5d %10.5f %10.5f %10.5f %10.5f %10.5f %10.5f %10.5f\n"

#: src/input.c:808
msgid "Geometry data card error"
msgstr "幾何資料卡錯誤"

#: src/input.c:833
msgid "Failed to initialize symbol table\n"
msgstr "無法初始化符號表\n"

#: src/input.c:834
msgid "Failed to initialize symbol table"
msgstr "無法初始化符號表"

#: src/input.c:1002
msgid "ignoring CM card in commands\n"
msgstr "忽略命令中的 CM 卡\n"

#: src/input.c:1003
msgid "Ignoring CM card in commands"
msgstr "忽略命令中的 CM 卡"

#: src/input.c:1007
msgid ""
"CP card is ignored\n"
"Coupling calculation not implemented"
msgstr ""
"CP 卡被忽略\n"
"耦合計算未實作"

#: src/input.c:1185
msgid "Max frequency <= Min frequency in FR card\n"
msgstr "FR 卡中的最大頻率 <= 最小頻率\n"

#: src/input.c:1186
msgid ""
"Max frequency <= Min frequency in FR card\n"
"Please check FR card data and correct"
msgstr ""
"FR 卡中的最大頻率 <= 最小頻率\n"
"請檢查 FR 卡資料並修正"

#: src/input.c:1209
msgid ""
"Fix the GE/GN cards:\n"
"The GE card specifies that a ground is present, but the GN indicates otherwise."
msgstr ""
"請修正 GE/GN 卡：\n"
"GE 卡指定存在接地面，但 GN 卡顯示並非如此。"

#: src/input.c:1223
msgid "theta > 90 deg. with ground specified\n"
msgstr "指定接地時 theta > 90 度\n"

#: src/input.c:1224 src/radiation.c:656
msgid ""
"Theta > 90 deg with ground specified\n"
"Please check RP card data and correct"
msgstr ""
"指定接地時 Theta > 90 度\n"
"請檢查 RP 卡資料並修正"

#: src/input.c:1233
msgid "radial wire g.s. approximation: may not be used with Sommerfeld ground option\n"
msgstr "徑向線接地近似：不可與 Sommerfeld 接地選項一起使用\n"

#: src/input.c:1234
msgid ""
"radial wire g.s. approximation\n"
"may not be used with Sommerfeld ground option"
msgstr ""
"徑向線接地近似\n"
"不可與 Sommerfeld 接地選項一起使用"

#: src/input.c:1285
#, c-format
msgid "data fault on loading card no %d: itag step1 %d is greater than itag step2 %d\n"
msgstr "載入卡 %d 資料錯誤：itag step1 %d 大於 itag step2 %d\n"

#: src/input.c:1287
msgid ""
"Data fault on loading card\n"
"itag step1 is greater than itag step2"
msgstr ""
"載入卡資料錯誤\n"
"itag step1 大於 itag step2"

#: src/input.c:1420
msgid "Transmission Line impedance = 0: is not valid. Please correct NT or TL card\n"
msgstr "傳輸線阻抗 = 0：無效。請修正 NT 或 TL 卡\n"

#: src/input.c:1421
msgid ""
"Transmission Line impedance = 0\n"
"is not valid. Please correct NT or TL card"
msgstr ""
"傳輸線阻抗 = 0\n"
"無效。請修正 NT 或 TL 卡"

#: src/input.c:1430
msgid "Segment number error in TL or NT card\n"
msgstr "TL 或 NT 卡中的線段號碼錯誤\n"

#: src/input.c:1431
msgid ""
"Segment number\n"
"error in NT or TL card"
msgstr ""
"NT 或 TL 卡中的\n"
"線段號碼錯誤"

#: src/input.c:1452
msgid "PQ and PT cards are ignored: Printing to file not implemented\n"
msgstr "PQ 和 PT 卡被忽略：未實作列印到檔案功能\n"

#: src/input.c:1453
msgid ""
"PQ and PT cards are ignored\n"
"Printing to file not implemented"
msgstr ""
"PQ 和 PT 卡被忽略\n"
"未實作列印到檔案功能"

#: src/input.c:1460
msgid "Surface wave option (I1=1): of RP command not implemented\n"
msgstr "RP 命令的表面波選項 (I1=1)：未實作\n"

#: src/input.c:1461
msgid ""
"Surface wave option (I1=1)\n"
"of RP command not implemented"
msgstr ""
"RP 命令的表面波選項 (I1=1)\n"
"未實作"

#: src/input.c:1484
msgid ""
"Gain averaging (XNDA ***1 or ***2) controls text output formatting.\n"
"xnec2c renders radiation patterns graphically instead of text tables.\n"
"Pattern calculations proceed normally; use GUI to view results."
msgstr ""
"增益平均 (XNDA ***1 或 ***2) 控制文字輸出格式。\n"
"xnec2c 以圖形方式呈現輻射場型，而非文字表格。\n"
"場型計算正常進行；請使用 GUI 檢視結果。"

#: src/input.c:1502
msgid "Theta > 90 deg. with ground specified: Please check RP card data and correct\n"
msgstr "指定接地時 Theta > 90 度：請檢查 RP 卡資料並修正\n"

#: src/input.c:1503
msgid ""
"Theta > 90 deg. with ground specified\n"
"Please check RP card data and correct"
msgstr ""
"指定接地時 Theta > 90 度\n"
"請檢查 RP 卡資料並修正"

#: src/input.c:1568
msgid "Faulty data card"
msgstr "錯誤的資料卡"

#: src/input.c:1578
msgid "Missing or surface-wave RP card: Radiation pattern and gain calculations disabled\n"
msgstr "缺少或為表面波 RP 卡：輻射場型和增益計算已停用\n"

#: src/input.c:1595
msgid "Unexpected exit from while loop"
msgstr "意外跳出 while 迴圈"

#: src/input.c:1653
msgid "command data card error: Unexpected EOF while reading input file - appending EN card\n"
msgstr "命令資料卡錯誤：讀取輸入檔案時遇到意外的 EOF - 附加 EN 卡\n"

#: src/input.c:1654
msgid ""
"Command data card error\n"
"Unexpected EOF while reading input file\n"
"Appending a default EN card"
msgstr ""
"命令資料卡錯誤\n"
"讀取輸入檔案時遇到意外的 EOF\n"
"附加預設的 EN 卡"

#: src/input.c:1668
msgid "command data card error: card's mnemonic code too short or missing\n"
msgstr "命令資料卡錯誤：卡片助記碼太短或缺少\n"

#: src/input.c:1669
msgid ""
"Command data card error\n"
"Mnemonic code too short or missing"
msgstr ""
"命令資料卡錯誤\n"
"助記碼太短或缺少"

#: src/input.c:1829
msgid "geometry data card error: Unexpected EOF while reading input file - appending GE card\n"
msgstr "幾何資料卡錯誤：讀取輸入檔案時遇到意外的 EOF - 附加 GE 卡\n"

#: src/input.c:1830
msgid ""
"Geometry data card error\n"
"Unexpected EOF while reading input file\n"
"Appending a default GE card"
msgstr ""
"幾何資料卡錯誤\n"
"讀取輸入檔案時遇到意外的 EOF\n"
"附加預設的 GE 卡"

#: src/input.c:1844
msgid "geometry data card error: card's mnemonic code too short or missing\n"
msgstr "幾何資料卡錯誤：卡片助記碼太短或缺少\n"

#: src/input.c:1845
msgid ""
"Geometry data card error\n"
"Card's mnemonic code too short or missing"
msgstr ""
"幾何資料卡錯誤\n"
"卡片助記碼太短或缺少"

#: src/main.c:125
#, c-format
msgid "%s requires a positive integer argument\n"
msgstr "%s 需要一個正整數引數\n"

#: src/main.c:183
#, c-format
msgid "Detected %d CPUs\n"
msgstr "偵測到 %d 個 CPU\n"

#: src/main.c:194
msgid "config file path too long\n"
msgstr "設定檔路徑太長\n"

#: src/main.c:213
#, c-format
msgid "config file does not exist or is not readable: %s\n"
msgstr "設定檔不存在或無法讀取：%s\n"

#: src/main.c:222
#, c-format
msgid "config file path too long ( > %d char )\n"
msgstr "設定檔路徑太長（> %d 字元）\n"

#: src/main.c:234
#, c-format
msgid "input file name too long ( > %d char )\n"
msgstr "輸入檔名太長（> %d 字元）\n"

#: src/main.c:261
msgid "Forking disabled!\n"
msgstr "已停用分叉！\n"

#: src/main.c:269
msgid "pthread freqloop disabled!\n"
msgstr "已停用 pthread 頻率迴圈！\n"

#: src/main.c:273
msgid "batch mode enabled, will exit after first loop\n"
msgstr "已啟用批次模式，將在第一次迴圈後結束\n"

#: src/main.c:331
msgid "verify segments check disabled\n"
msgstr "已停用線段驗證檢查\n"

#: src/main.c:336
msgid "forcing overlap check on large models\n"
msgstr "強制對大型模型進行重疊檢查\n"

#: src/main.c:350
msgid "--batch and --optimize are mutual exclusive.\n"
msgstr "--batch 和 --optimize 互斥。\n"

#: src/main.c:366
#, c-format
msgid "input file path name too long ( > %d char )\n"
msgstr "輸入檔路徑名稱太長（> %d 字元）\n"

#: src/main.c:373
#, c-format
msgid "unexpected argument '%s' does not appear to be a .nec file\n"
msgstr "意外引數 '%s' 似乎不是 .nec 檔案\n"

#: src/main.c:380
#, c-format
msgid "unexpected argument: %s\n"
msgstr "意外引數：%s\n"

#: src/main.c:386
msgid "batch mode requires an input file\n"
msgstr "批次模式需要輸入檔案\n"

#: src/main.c:407
#, c-format
msgid "Forking %d jobs.\n"
msgstr "分叉 %d 個工作。\n"

#: src/main.c:416 src/main.c:424
msgid "exiting after fatal error: pipe() failed"
msgstr "發生致命錯誤後結束：pipe() 失敗"

#: src/main.c:433
msgid "exiting after fatal error: fork() failed"
msgstr "發生致命錯誤後結束：fork() 失敗"

#: src/main.c:778
msgid "exiting via user interrupt\n"
msgstr "透過使用者中斷結束\n"

#: src/main.c:782
msgid "segmentation fault, exiting\n"
msgstr "記憶體區段錯誤，正在結束\n"

#: src/main.c:786
msgid "floating point exception, exiting\n"
msgstr "浮點數例外，正在退出\n"

#: src/main.c:790
msgid "abort signal received, exiting\n"
msgstr "收到中止訊號，正在退出\n"

#: src/main.c:794
msgid "termination request received, exiting\n"
msgstr "收到終止請求，正在退出\n"

#: src/main.c:804
#, c-format
msgid "not forked, ignoring SIGCHLD from pid %d\n"
msgstr "未建立子程序，忽略來自 pid %d 的 SIGCHLD\n"

#: src/main.c:812
#, c-format
msgid "child process pid %d exited\n"
msgstr "子程序 pid %d 已退出\n"

#: src/main.c:821
#, c-format
msgid "default exit with signal: %d\n"
msgstr "預設以訊號退出：%d\n"

#: src/matrix.c:1216
#, c-format
msgid "pivot(%d)= %16.8E\n"
msgstr "pivot(%d)= %16.8E\n"

#: src/matrix.c:1250
#, c-format
msgid "LU Decomposition Failed: %d\n"
msgstr "LU 分解失敗：%d\n"

#: src/matrix.c:1306
#, c-format
msgid "symmetry error - nrow:%d ncol:%d\n"
msgstr "對稱性錯誤 - nrow:%d ncol:%d\n"

#: src/matrix.c:1307
msgid "Symmetry error"
msgstr "對稱性錯誤"

#: src/matrix.c:1414
#, c-format
msgid "Solving Failed: %d\n"
msgstr "求解失敗：%d\n"

#: src/nec2_model.c:111 src/nec2_model.c:115 src/nec2_model.c:119
msgid "Card"
msgstr "卡片"

#: src/nec2_model.c:111 resources/xnec2c.glade:6183
msgid "Comments"
msgstr "註解"

#: src/nec2_model.c:188
msgid "--- NEC2 Input File created or edited by "
msgstr "--- NEC2 輸入檔案由以下程式建立或編輯 "

#: src/nec2_model.c:205
msgid "--- End Comments ---"
msgstr "--- 註解結束 ---"

#: src/nec2_model.c:344
msgid ""
"List_Comments():\n"
"Error reading input file\n"
"Unexpected EOF (End of File)"
msgstr ""
"List_Comments():\n"
"讀取輸入檔案錯誤\n"
"非預期的 EOF（檔案結尾）"

#: src/nec2_model.c:351
msgid ""
"List_Comments():\n"
"Error reading input file\n"
"Comment mnemonic short or missing"
msgstr ""
"List_Comments():\n"
"讀取輸入檔案錯誤\n"
"註解助記符過短或遺失"

#: src/nec2_model.c:594
msgid "End Comments"
msgstr "結束註解"

#: src/nec2_model.c:648
msgid ""
"Cannot save treeview data\n"
"Please use the Save button\n"
"to specify a file path"
msgstr ""
"無法儲存樹狀檢視資料\n"
"請使用儲存按鈕\n"
"指定檔案路徑"

#: src/network.c:648
#, c-format
msgid "improper load type chosen, requested type is %d\n"
msgstr "選擇了不正確的負載類型，請求的類型為 %d\n"

#: src/network.c:649
msgid "Improper load type chose"
msgstr "選擇了不正確的負載類型"

#: src/network.c:737
#, c-format
msgid "loading data card error, no segment has an itag = %d\n"
msgstr "載入資料卡片錯誤，沒有線段的 itag = %d\n"

#: src/network.c:738
msgid ""
"Loading data card\n"
"Tag number mismatch error"
msgstr ""
"載入資料卡片\n"
"標籤編號不符錯誤"

#: src/plot_freqdata.c:132
#, c-format
msgid "fr_plot_sync_widths, current == NULL: calc_data.FR_cards=%d calc_data.ngraph=%d fr=%d posn=%d valid=%d\n"
msgstr "fr_plot_sync_widths, current == NULL: calc_data.FR_cards=%d calc_data.ngraph=%d fr=%d posn=%d valid=%d\n"

#: src/plot_freqdata.c:148
#, c-format
msgid "fr_plot[posn=%d fr=%d] rect[x=%d y=%d, w=%d h=%d] freq[min=%4.2f max=%4.2f n=%d]\n"
msgstr "fr_plot[posn=%d fr=%d] rect[x=%d y=%d, w=%d h=%d] freq[min=%4.2f max=%4.2f n=%d]\n"

#: src/plot_freqdata.c:831 src/plot_freqdata.c:1298
msgid "memory allocation for points failed\n"
msgstr "點的記憶體配置失敗\n"

#: src/plot_freqdata.c:832 src/plot_freqdata.c:1299
msgid "Draw_Graph():Memory allocation for points failed"
msgstr "Draw_Graph()：點的記憶體配置失敗"

#: src/plot_freqdata.c:1260
msgid "Smith Chart"
msgstr "史密斯圖"

#: src/plot_freqdata.c:1452 src/plot_freqdata.c:1471 src/plot_freqdata.c:1496
msgid "Raw Gain dBi"
msgstr "原始增益 dBi"

#: src/plot_freqdata.c:1455
msgid "Max Gain & Net Gain vs Frequency"
msgstr "最大增益與淨增益對頻率"

#: src/plot_freqdata.c:1456
msgid "Net Gain dBi"
msgstr "淨增益 dBi"

#: src/plot_freqdata.c:1462 src/plot_freqdata.c:1472
msgid "Max Gain & F/B Ratio vs Frequency"
msgstr "最大增益與前後比對頻率"

#: src/plot_freqdata.c:1473
msgid "F/B Ratio dB"
msgstr "前後比 dB"

#: src/plot_freqdata.c:1482
msgid "Rad Angle - deg"
msgstr "輻射角度 - deg"

#: src/plot_freqdata.c:1483
msgid "Max Gain Direction vs Frequency"
msgstr "最大增益方向對頻率"

#: src/plot_freqdata.c:1484
msgid "Phi - deg"
msgstr "Phi - deg"

#: src/plot_freqdata.c:1497
msgid "Gain in Viewer Direction vs Frequency"
msgstr "觀察方向增益對頻率"

#: src/plot_freqdata.c:1520
msgid "Net gain dBi"
msgstr "淨增益 dBi"

#: src/plot_freqdata.c:1538 resources/xnec2c.glade:9909
#: resources/xnec2c.glade:10119
msgid "VSWR"
msgstr "VSWR"

#: src/plot_freqdata.c:1541
msgid "VSWR & S11 vs Frequency"
msgstr "VSWR 與 S11 對頻率"

#: src/plot_freqdata.c:1542
msgid "S11 dB"
msgstr "S11 dB"

#: src/plot_freqdata.c:1546
msgid "VSWR vs Frequency"
msgstr "VSWR 對頻率"

#: src/plot_freqdata.c:1560
msgid "memory allocation for vswr/s11 failed\n"
msgstr "vswr/s11 記憶體配置失敗\n"

#: src/plot_freqdata.c:1561
msgid "Plot_Frequency_Data():Memory allocation for vswr/s11 failed"
msgstr "Plot_Frequency_Data()：vswr/s11 記憶體配置失敗"

#: src/plot_freqdata.c:1591 resources/xnec2c.glade:10084
msgid "Z-real"
msgstr "Z-實部"

#: src/plot_freqdata.c:1592 src/plot_freqdata.c:1605
msgid "Impedance vs Frequency"
msgstr "阻抗對頻率"

#: src/plot_freqdata.c:1593 resources/xnec2c.glade:10049
msgid "Z-imag"
msgstr "Z-虛部"

#: src/plot_freqdata.c:1604
msgid "Z-magn"
msgstr "Z-模值"

#: src/plot_freqdata.c:1606
msgid "Z-phase"
msgstr "Z-相位"

#: src/plot_freqdata.c:1855
#, c-format
msgid "mouse button: unknown button %d\n"
msgstr "滑鼠按鈕：未知按鈕 %d\n"

#: src/somnec.c:238
msgid "Hankel not valid for z = 0"
msgstr "Hankel 在 z = 0 時無效"

#: src/somnec.c:749
msgid "No convergence"
msgstr "未收斂"

#: src/utils.c:45
#, c-format
msgid ""
"Usage: xnec2c [options] [<input-file-name>]\n"
"  -i|--input         <input-file-name>\n"
"  -c|--config        <config-file-path>     - file must exist\n"
"  -C|--new-config    <new-config-file-path> - creates the file when missing\n"
"  -j|--jobs  <number of processors in SMP machine> (-j0 disables forking)\n"
"     --openblas-threads <n>  set OpenBLAS thread count (default: 1)\n"
"     --mkl-threads <n>       set Intel MKL thread count (default: 1)\n"
"     --omp-threads <n>       set OpenMP thread count (default: 1)\n"
"  -b|--batch:        enable batch mode, exit after the frequency loop runs\n"
"  -P|--no-pthreads:  disable pthreads and use the GTK loop for debugging\n"
"  -h|--help:         print usage information and exit\n"
"  -V|--version:      print xnec2c version number and exit\n"
"  -v|--verbose:      increase verbosity, can be specified multiple times\n"
"  -d|--debug:        enable debug output (-dd includes backtraces)\n"
"  -d|--quiet:        suppress debug/verbose output\n"
"\n"
"  --optimize:        Activate the optimizer immediately.\n"
"  --skip-verify:     skip geometry verification checks\n"
"\n"
"The following arguments write to an output file after the frequency loop\n"
"completes.  These are useful to combine with --batch; If you wish to specify\n"
"filenames to write without --batch mode then enable the File->Optimizer\n"
"Settings or the files you specify on the command line will not be written.\n"
"\n"
"  --write-csv             <filename>  - write CSV file of measurements\n"
"  --write-s1p             <filename>  - write S1P file of S-parameters\n"
"  --write-s2p-max-gain    <filename>  - write S2P file, port-2 is max-gain\n"
"  --write-s2p-viewer-gain <filename>  - write S2P file, port-2 is viewer-gain\n"
"  --write-rdpat           <filename>  - write CSV of the radiation pattern\n"
"  --write-currents        <filename>  - write CSV of currents and charges\n"
msgstr ""
"用法：xnec2c [選項] [<輸入檔案名稱>]\n"
"  -i|--input         <輸入檔案名稱>\n"
"  -c|--config        <設定檔路徑>     - 檔案必須存在\n"
"  -C|--new-config    <新設定檔路徑> - 若不存在則建立檔案\n"
"  -j|--jobs  <SMP 機器的處理器數量> (-j0 停用 forking)\n"
"     --openblas-threads <n>  設定 OpenBLAS 執行緒數量（預設值：1）\n"
"     --mkl-threads <n>       設定 Intel MKL 執行緒數量（預設值：1）\n"
"     --omp-threads <n>       設定 OpenMP 執行緒數量（預設值：1）\n"
"  -b|--batch:        啟用批次模式，頻率迴圈執行後結束\n"
"  -P|--no-pthreads:  停用 pthreads 並使用 GTK 迴圈進行除錯\n"
"  -h|--help:         顯示用法資訊並結束\n"
"  -V|--version:      顯示 xnec2c 版本號碼並結束\n"
"  -v|--verbose:      增加詳細程度，可多次指定\n"
"  -d|--debug:        啟用除錯輸出（-dd 包含回溯追蹤）\n"
"  -d|--quiet:        抑制除錯/詳細輸出\n"
"\n"
"  --optimize:        立即啟動最佳化器。\n"
"  --skip-verify:     略過幾何驗證檢查\n"
"\n"
"以下參數在頻率迴圈完成後寫入輸出檔案。這些適合與 --batch 結合使用；若您希望在非 --batch 模式下指定要寫入的檔案名稱，請啟用「檔案->最佳化器設定」，否則您在命令列指定的檔案將不會被寫入。\n"
"\n"
"  --write-csv             <檔案名稱>  - 寫入測量值的 CSV 檔案\n"
"  --write-s1p             <檔案名稱>  - 寫入 S 參數的 S1P 檔案\n"
"  --write-s2p-max-gain    <檔案名稱>  - 寫入 S2P 檔案，port-2 為最大增益\n"
"  --write-s2p-viewer-gain <檔案名稱>  - 寫入 S2P 檔案，port-2 為觀察者增益\n"
"  --write-rdpat           <檔案名稱>  - 寫入輻射場型的 CSV 檔案\n"
"  --write-currents        <檔案名稱>  - 寫入電流與電荷的 CSV 檔案\n"

#: src/utils.c:103 src/utils.c:108
#, c-format
msgid ""
"\n"
"=== Notice: %s ===\n"
"%s\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"=== 注意：%s ===\n"
"%s\n"
"\n"

#: src/utils.c:150
#, c-format
msgid "Stop: %s\n"
msgstr "停止：%s\n"

#: src/utils.c:157 src/utils.c:161 src/utils.c:171 src/utils.c:173
#, c-format
msgid "%s\n"
msgstr "%s\n"

#: src/utils.c:354
#, c-format
msgid "using %d OpenMP threads per job (%d/%d CPUs)\n"
msgstr "每個工作使用 %d 個 OpenMP 執行緒（%d/%d 個 CPU）\n"

#: src/utils.c:370
#, c-format
msgid "%s[%d]: %f seconds\n"
msgstr "%s[%d]：%f 秒\n"

#: src/utils.c:422
#, c-format
msgid ""
"mem_obj_t at %p:\n"
"  size: %lu\n"
"  used: %lu\n"
"  addr: %p\n"
msgstr ""
"mem_obj_t 位於 %p：\n"
"  size：%lu\n"
"  used：%lu\n"
"  addr：%p\n"

#: src/utils.c:441
#, c-format
msgid "mem_backtrace(%p):\n"
msgstr "mem_backtrace(%p)：\n"

#: src/utils.c:443
msgid "  m->backtrace is null, no backtrace data\n"
msgstr "  m->backtrace 為空，無回溯資料\n"

#: src/utils.c:507
#, c-format
msgid "Memory re-allocation denied %s\n"
msgstr "記憶體重新配置被拒絕 %s\n"

#: src/utils.c:508
#, c-format
msgid "%s: Memory requested %lu\n"
msgstr "%s：請求記憶體 %lu\n"

#: src/utils.c:554
#, c-format
msgid "xnec2c[%d]: %s: Failed to open file: %s\n"
msgstr "xnec2c[%d]：%s：無法開啟檔案：%s\n"

#: src/utils.c:559
#, c-format
msgid "%s: %s\n"
msgstr "%s：%s\n"

#: src/utils.c:927
msgid "Optimizer loop incomplete, skipping radiation pattern redraw.\n"
msgstr "最佳化迴圈未完成，跳過輻射場型重繪。\n"

#: src/utils.c:934
msgid "Optimizer loop incomplete, skipping structure redraw.\n"
msgstr "最佳化迴圈未完成，跳過結構重繪。\n"

#: src/utils.c:949
msgid "  Backtrace:\n"
msgstr "  回溯：\n"

#: src/utils.c:951
#, c-format
msgid "    %d. %s\n"
msgstr "    %d. %s\n"

#: src/utils.c:978
#, c-format
msgid "%s:\n"
msgstr "%s：\n"

#: src/xnec2c.c:185
#, c-format
msgid "complex dielectric constant from file: %12.5E%+12.5Ej, requested: %12.5E%+12.5Ej\n"
msgstr "來自檔案的複數介電常數：%12.5E%+12.5Ej，請求的：%12.5E%+12.5Ej\n"

#: src/xnec2c.c:188
msgid "Ground_Parameters():Error in ground parameters"
msgstr "Ground_Parameters()：接地參數錯誤"

#: src/xnec2c.c:490
#, c-format
msgid "%.6f MHz: %f seconds. (%s)\n"
msgstr "%.6f MHz：%f 秒。（%s）\n"

#: src/xnec2c.c:781
msgid "Failed to read data from forked child\n"
msgstr "無法從子程序讀取資料\n"

#: src/xnec2c.c:817
#, c-format
msgid "Frequency_Loop is done with all steps but num_busy_procs=%d (calc_data.freq_step=%d calc_data.steps_total=%d)?\n"
msgstr "Frequency_Loop 已完成所有步驟但 num_busy_procs=%d（calc_data.freq_step=%d calc_data.steps_total=%d）？\n"

#: src/xnec2c.c:824
#, c-format
msgid "  busy job[%d]: fstep=%d freq=%f\n"
msgstr "  忙碌工作[%d]：fstep=%d freq=%f\n"

#: src/xnec2c.c:886
#, c-format
msgid "Frequency loop elapsed time: %f seconds. (%s)\n"
msgstr "頻率迴圈經過時間：%f 秒。（%s）\n"

#: src/xnec2c.c:1029
msgid "failed to start Frequency_Loop_Thread\n"
msgstr "無法啟動 Frequency_Loop_Thread\n"

#: files/xnec2c.desktop.in:3 resources/xnec2c.glade:1964
msgid "xnec2c"
msgstr "xnec2c"

#: files/xnec2c.desktop.in:4
msgid "NEC2 Simulator"
msgstr "NEC2 模擬器"

#: files/xnec2c.desktop.in:5
msgid "Numerical Electromagnetics Code software"
msgstr "數值電磁學程式軟體"

#: files/xnec2c.desktop.in:11
msgid "nec2;em;simulator;"
msgstr "nec2;em;simulator;"

#: resources/xnec2c.glade:14
msgid "(C) 2007-2022 Neoklis Kyriazis"
msgstr "(C) 2007-2022 Neoklis Kyriazis"

#: resources/xnec2c.glade:15
msgid ""
"xnec2c is an interactive graphical wrapper around a modified version of nec2c, which is itself a translation to C of the original FORTRAN NEC2 Numerical Electromagnetics Code.\n"
"\n"
"xnec2c can display frequency-dependent data (gain, input impedance, vswr etc) in a graphical format. It can also display radiation pattern data in a rotatable wire frame format and near-field (E, H, S vectors) in a grid format.\n"
"\n"
"xnec2c has a built-in NEC2 input file editor that makes it easier to create or edit antenna description files and specify NEC2 commands.\n"
"\n"
"PLEASE read the documentation in the doc/ sub-directory as xnec2c is not fully compatible with NEC2 input files and it works in different ways!"
msgstr ""
"xnec2c 是一個互動式圖形介面，包裝了修改版的 nec2c，而 nec2c 本身是將原始 FORTRAN NEC2 數值電磁學程式碼翻譯成 C 語言的版本。\n"
"\n"
"xnec2c 可以圖形化顯示頻率相關資料（增益、輸入阻抗、VSWR 等）。它也可以以可旋轉的線框格式顯示輻射場型資料，以及以網格格式顯示近場（E、H、S 向量）。\n"
"\n"
"xnec2c 內建 NEC2 輸入檔案編輯器，讓建立或編輯天線描述檔案和指定 NEC2 指令更加容易。\n"
"\n"
"請務必閱讀 doc/ 子目錄中的文件，因為 xnec2c 與 NEC2 輸入檔案並非完全相容，且運作方式有所不同！"

#. TRANSLATORS: Replace this string with your names, one name per line.
#: resources/xnec2c.glade:27
msgid "translator-credits"
msgstr "翻譯貢獻者"

#: resources/xnec2c.glade:159
msgid "Steps/Cycle"
msgstr "步數/週期"

#: resources/xnec2c.glade:172
msgid "Animate Freq (Hz)"
msgstr "動畫頻率 (Hz)"

#: resources/xnec2c.glade:286
msgid "Arc Element (GA card)"
msgstr "弧形元件（GA 卡片）"

#: resources/xnec2c.glade:327 resources/xnec2c.glade:14321
msgid "No. Segments"
msgstr "線段數"

#: resources/xnec2c.glade:340 resources/xnec2c.glade:3802
#: resources/xnec2c.glade:14417
msgid "Segs % lambda"
msgstr "線段 % 波長"

#: resources/xnec2c.glade:353 resources/xnec2c.glade:3815
#: resources/xnec2c.glade:14513
msgid "Wire Diameter"
msgstr "導線直徑"

#: resources/xnec2c.glade:441
msgid "Radius from Y"
msgstr "自 Y 軸半徑"

#: resources/xnec2c.glade:454
msgid "End 1 Angle"
msgstr "端點 1 角度"

#: resources/xnec2c.glade:467
msgid "End 2 Angle"
msgstr "端點 2 角度"

#: resources/xnec2c.glade:578
msgid "Wire Arc Data"
msgstr "導線弧形資料"

#: resources/xnec2c.glade:640 resources/xnec2c.glade:876
#: resources/xnec2c.glade:1676 resources/xnec2c.glade:1899
#: resources/xnec2c.glade:2357 resources/xnec2c.glade:2549
#: resources/xnec2c.glade:2860 resources/xnec2c.glade:3546
#: resources/xnec2c.glade:4346 resources/xnec2c.glade:4545
#: resources/xnec2c.glade:4706 resources/xnec2c.glade:5238
#: resources/xnec2c.glade:5874 resources/xnec2c.glade:7290
#: resources/xnec2c.glade:8197 resources/xnec2c.glade:9203
#: resources/xnec2c.glade:9476 resources/xnec2c.glade:12919
#: resources/xnec2c.glade:13432 resources/xnec2c.glade:14031
#: resources/xnec2c.glade:14867 resources/xnec2c.glade:15067
msgid "Delete Card"
msgstr "刪除卡片"

#: resources/xnec2c.glade:718
msgid "Cylindrical Structure (GR card)"
msgstr "圓柱結構（GR 卡片）"

#: resources/xnec2c.glade:748 resources/xnec2c.glade:9376
msgid "Tag Number Increment"
msgstr "標籤編號增量"

#: resources/xnec2c.glade:761
msgid "Number of Structures"
msgstr "結構數量"

#: resources/xnec2c.glade:815
msgid "Cylindrical Structure"
msgstr "圓柱結構"

#: resources/xnec2c.glade:941
msgid "Xnec2c Error"
msgstr "Xnec2c 錯誤"

#: resources/xnec2c.glade:1049
msgid "Error"
msgstr "錯誤"

#: resources/xnec2c.glade:1128
msgid "Excitation Command (EX Card)"
msgstr "激勵指令 (EX Card)"

#: resources/xnec2c.glade:1154
msgid "Incident LH Wave"
msgstr "入射左旋波"

#: resources/xnec2c.glade:1170
msgid "Incident Linear Wave "
msgstr "入射線性波 "

#: resources/xnec2c.glade:1186
msgid "Current Source"
msgstr "電流源"

#: resources/xnec2c.glade:1202
msgid "Incident RH Wave"
msgstr "入射右旋波"

#: resources/xnec2c.glade:1218
msgid "Current Slope Discontinuity"
msgstr "電流斜率不連續"

#: resources/xnec2c.glade:1234
msgid "Voltage Source"
msgstr "電壓源"

#: resources/xnec2c.glade:1256
msgid "Excitation Type"
msgstr "激勵類型"

#: resources/xnec2c.glade:1281
msgid "Maximum Admittance Matrix Asymmetry"
msgstr "最大導納矩陣不對稱性"

#: resources/xnec2c.glade:1297
msgid "Impedance of Source Segment"
msgstr "源段阻抗"

#: resources/xnec2c.glade:1319
msgid "Print Control"
msgstr "列印控制"

#: resources/xnec2c.glade:1411
msgid "Voltage - Real Part"
msgstr "電壓 - 實部"

#: resources/xnec2c.glade:1424
msgid "Voltage - Imaginary Part"
msgstr "電壓 - 虛部"

#: resources/xnec2c.glade:1437
msgid "Eta"
msgstr "Eta"

#: resources/xnec2c.glade:1507
msgid "Theta"
msgstr "Theta"

#: resources/xnec2c.glade:1520
msgid "Phi"
msgstr "Phi"

#: resources/xnec2c.glade:1533
msgid "Ratio"
msgstr "比率"

#: resources/xnec2c.glade:1614
msgid "Excitation Parameters"
msgstr "激勵參數"

#: resources/xnec2c.glade:1741
msgid "Execute Command (XQ Card)"
msgstr "執行指令 (XQ Card)"

#: resources/xnec2c.glade:1768
msgid "No Pattern Cuts"
msgstr "無場型切面"

#: resources/xnec2c.glade:1784
msgid "Pattern in XZ Plane"
msgstr "XZ 平面場型"

#: resources/xnec2c.glade:1800
msgid "Pattern in YZ Plane"
msgstr "YZ 平面場型"

#: resources/xnec2c.glade:1816
msgid "Both XZ/YZ Patterns"
msgstr "XZ/YZ 雙平面場型"

#: resources/xnec2c.glade:1838
msgid "Execute Command"
msgstr "執行指令"

#: resources/xnec2c.glade:2069
msgid "Frequency Command (FR Card)"
msgstr "頻率指令 (FR Card)"

#: resources/xnec2c.glade:2094
msgid "Additive Stepping"
msgstr "加法步進"

#: resources/xnec2c.glade:2111
msgid "Multiplicative Stepping"
msgstr "乘法步進"

#: resources/xnec2c.glade:2134
msgid "Frequency Stepping"
msgstr "頻率步進"

#: resources/xnec2c.glade:2164
msgid "No. Frequency Points"
msgstr "頻率點數"

#: resources/xnec2c.glade:2195
msgid "Start Frequency (MHz)"
msgstr "起始頻率 (MHz)"

#: resources/xnec2c.glade:2227
msgid "Frequency Step (MHz)"
msgstr "頻率步進 (MHz)"

#: resources/xnec2c.glade:2260
msgid "End Frequency (MHz)"
msgstr "結束頻率 (MHz)"

#: resources/xnec2c.glade:2296
msgid "Frequency Stepping Parameters"
msgstr "頻率步進參數"

#: resources/xnec2c.glade:2422
msgid "Geometry End (GE Card)"
msgstr "幾何結束 (GE Card)"

#: resources/xnec2c.glade:2447
msgid "No Ground, Free Space condition"
msgstr "無地面，自由空間條件"

#: resources/xnec2c.glade:2464
msgid "Ground present, Structure reflection"
msgstr "存在地面，結構反射"

#: resources/xnec2c.glade:2481
msgid "Ground present, no Structure reflection"
msgstr "存在地面，無結構反射"

#: resources/xnec2c.glade:2504
msgid "Ground Plane type"
msgstr "地面類型"

#: resources/xnec2c.glade:2638
msgid "Ground Parameters (GD Card)"
msgstr "地面參數 (GD Card)"

#: resources/xnec2c.glade:2667 resources/xnec2c.glade:3136
#: resources/xnec2c.glade:3222
msgid "Relative Dielectric Const."
msgstr "相對介電常數"

#: resources/xnec2c.glade:2699 resources/xnec2c.glade:3255
msgid "Distance to 2nd Medium"
msgstr "至第二介質距離"

#: resources/xnec2c.glade:2731 resources/xnec2c.glade:3168
#: resources/xnec2c.glade:3287
msgid "Ground Conductivity S/m"
msgstr "地面電導率 S/m"

#: resources/xnec2c.glade:2763 resources/xnec2c.glade:3319
msgid "Dist. below 1st Medium"
msgstr "第一介質下方距離"

#: resources/xnec2c.glade:2799 resources/xnec2c.glade:3355
msgid "2nd Medium Parameters"
msgstr "第二介質參數"

#: resources/xnec2c.glade:2980
msgid "Ground Parameters (GN & GD Cards)"
msgstr "地面參數 (GN & GD Cards)"

#: resources/xnec2c.glade:3007
msgid "Perfect Ground"
msgstr "完美地面"

#: resources/xnec2c.glade:3023
msgid "Sommerfeld/Norton"
msgstr "Sommerfeld/Norton"

#: resources/xnec2c.glade:3039
msgid "Radial Ground Screen"
msgstr "輻射狀地網"

#: resources/xnec2c.glade:3054
msgid "Reflection Coeff. Approx"
msgstr "反射係數近似"

#: resources/xnec2c.glade:3070
msgid "Nullify Previous Params"
msgstr "取消先前參數"

#: resources/xnec2c.glade:3086
msgid "Second Medium (Cliff)"
msgstr "第二介質（懸崖）"

#: resources/xnec2c.glade:3107
msgid "Ground Type"
msgstr "地面類型"

#: resources/xnec2c.glade:3235
msgid "0.00000"
msgstr "0.00000"

#: resources/xnec2c.glade:3386
msgid "Number of Radials"
msgstr "輻射線數量"

#: resources/xnec2c.glade:3399
msgid "Radial Screen Radius"
msgstr "輻射狀地網半徑"

#: resources/xnec2c.glade:3449
msgid "Radial Wire Diameter"
msgstr "輻射線直徑"

#: resources/xnec2c.glade:3485
msgid "Radial Screen Parameters"
msgstr "輻射狀地網參數"

#: resources/xnec2c.glade:3685
msgid "Helical Element (GA card)"
msgstr "螺旋元件 (GA card)"

#: resources/xnec2c.glade:3710
msgid "Right Hand Helix"
msgstr "右旋螺旋"

#: resources/xnec2c.glade:3726
msgid "Left Hand Helix"
msgstr "左旋螺旋"

#: resources/xnec2c.glade:3742
msgid "Right Hand Spiral"
msgstr "右旋螺線"

#: resources/xnec2c.glade:3758
msgid "Left Hand Spiral"
msgstr "左旋螺線"

#: resources/xnec2c.glade:3789
msgid "Segments/Turn"
msgstr "每圈線段數"

#: resources/xnec2c.glade:3828
msgid "0.0100"
msgstr "0.0100"

#: resources/xnec2c.glade:3849
msgid "5.00"
msgstr "5.00"

#: resources/xnec2c.glade:3870
msgid "8"
msgstr "8"

#: resources/xnec2c.glade:3890 resources/xnec2c.glade:11417
#: resources/xnec2c.glade:12489
msgid "1"
msgstr "1"

#: resources/xnec2c.glade:3910
msgid "Number of Turns"
msgstr "圈數"

#: resources/xnec2c.glade:3923
msgid "8.0000"
msgstr "8.0000"

#: resources/xnec2c.glade:3944
msgid "Helix Length (HL)"
msgstr "螺旋長度 (HL)"

#: resources/xnec2c.glade:3957
msgid "5.0000"
msgstr "5.0000"

#: resources/xnec2c.glade:3978
msgid "Turns Spacing"
msgstr "圈距"

#: resources/xnec2c.glade:3991 resources/xnec2c.glade:4103
#: resources/xnec2c.glade:4156 resources/xnec2c.glade:4209
#: resources/xnec2c.glade:4257
msgid "1.0000"
msgstr "1.0000"

#: resources/xnec2c.glade:4025
msgid "0.0000"
msgstr "0.0000"

#: resources/xnec2c.glade:4045
msgid "Radius in X (A1)"
msgstr "X 方向半徑 (A1)"

#: resources/xnec2c.glade:4058
msgid "Radius in Y (B1)"
msgstr "Y 方向半徑 (B1)"

#: resources/xnec2c.glade:4071
msgid "Radius in X (A2)"
msgstr "X 方向半徑 (A2)"

#: resources/xnec2c.glade:4084
msgid "Radius in Y (B2)"
msgstr "Y 方向半徑 (B2)"

#: resources/xnec2c.glade:4282
msgid "GH Card"
msgstr "GH Card"

#: resources/xnec2c.glade:4419 resources/xnec2c.glade:14941
msgid "Interaction Approx Range (KH Card)"
msgstr "交互作用近似範圍 (KH Card)"

#: resources/xnec2c.glade:4446
msgid "Approximation Range (W/lengths)"
msgstr "近似範圍（波長）"

#: resources/xnec2c.glade:4484
msgid "Interaction Approximation Range"
msgstr "交互作用近似範圍"

#: resources/xnec2c.glade:4610
msgid "Thin Wire Kernel (EK Card)"
msgstr "細線核心 (EK Card)"

#: resources/xnec2c.glade:4628
msgid "Extended Thin Wire Kernel"
msgstr "延伸細線核心"

#: resources/xnec2c.glade:4645
msgid "Thin Wire Kernel"
msgstr "細線核心"

#: resources/xnec2c.glade:4808
msgid "Loading Command (LD Card)"
msgstr "負載指令 (LD Card)"

#: resources/xnec2c.glade:4834
msgid "Short all Loads (Nulls previous Loading Cards)"
msgstr "短路所有負載（取消先前負載卡）"

#: resources/xnec2c.glade:4851
msgid "Series, Lumped"
msgstr "串聯，集總"

#: resources/xnec2c.glade:4867
msgid "Parallel, Distributed"
msgstr "並聯，分佈式"

#: resources/xnec2c.glade:4883
msgid "Parallel, Lumped"
msgstr "並聯，集總"

#: resources/xnec2c.glade:4899
msgid "Resistance & Reactance"
msgstr "電阻與電抗"

#: resources/xnec2c.glade:4915
msgid "Series, Distributed"
msgstr "串聯，分佈式"

#: resources/xnec2c.glade:4931
msgid "Wire Conductivity"
msgstr "導線電導率"

#: resources/xnec2c.glade:4953
msgid "Loading Type"
msgstr "負載類型"

#: resources/xnec2c.glade:4983
msgid "Load Tag Number"
msgstr "負載標籤編號"

#: resources/xnec2c.glade:5014
msgid "Resistance"
msgstr "電阻"

#: resources/xnec2c.glade:5046
msgid "From Segment #"
msgstr "從線段 #"

#: resources/xnec2c.glade:5077
msgid "Inductance"
msgstr "電感"

#: resources/xnec2c.glade:5109
msgid "To Segment #"
msgstr "至線段 #"

#: resources/xnec2c.glade:5140
msgid "Capacitance"
msgstr "電容"

#: resources/xnec2c.glade:5176
msgid "Loading Parameters"
msgstr "負載參數"

#: resources/xnec2c.glade:5391
msgid "Near Fields Command (NE/NH Cards)"
msgstr "近場指令 (NE/NH 卡)"

#: resources/xnec2c.glade:5418
msgid "Near Electric Field"
msgstr "近電場"

#: resources/xnec2c.glade:5434
msgid "Rectangular Co-ordinates"
msgstr "直角座標"

#: resources/xnec2c.glade:5450
msgid "Near Magnetic Field"
msgstr "近磁場"

#: resources/xnec2c.glade:5465
msgid "Spherical Co-ordinates"
msgstr "球面座標"

#: resources/xnec2c.glade:5493
msgid "Field Type & Co-ordinates"
msgstr "場類型與座標"

#: resources/xnec2c.glade:5523
msgid "NX"
msgstr "NX"

#: resources/xnec2c.glade:5554 resources/xnec2c.glade:10989
#: resources/xnec2c.glade:12083
msgid "X"
msgstr "X"

#: resources/xnec2c.glade:5586
msgid "DX"
msgstr "DX"

#: resources/xnec2c.glade:5618
msgid "NY"
msgstr "NY"

#: resources/xnec2c.glade:5649 resources/xnec2c.glade:11004
#: resources/xnec2c.glade:12098
msgid "Y"
msgstr "Y"

#: resources/xnec2c.glade:5681
msgid "DY"
msgstr "DY"

#: resources/xnec2c.glade:5713
msgid "NZ"
msgstr "NZ"

#: resources/xnec2c.glade:5744 resources/xnec2c.glade:11019
#: resources/xnec2c.glade:12113
msgid "Z"
msgstr "Z"

#: resources/xnec2c.glade:5776
msgid "DZ"
msgstr "DZ"

#: resources/xnec2c.glade:5812
msgid "Field Pattern Parameters"
msgstr "場型參數"

#: resources/xnec2c.glade:5939
msgid "Xnec2c: NEC2 Input File Editor"
msgstr "Xnec2c: NEC2 輸入檔編輯器"

#: resources/xnec2c.glade:6026
msgid "Manage Cards"
msgstr "管理卡片"

#: resources/xnec2c.glade:6123
msgid "File Save"
msgstr "儲存檔案"

#: resources/xnec2c.glade:6210
msgid "Wire"
msgstr "導線"

#: resources/xnec2c.glade:6224
msgid "Arc"
msgstr "弧形"

#: resources/xnec2c.glade:6238
msgid "Helix"
msgstr "螺旋"

#: resources/xnec2c.glade:6252
msgid "Patch"
msgstr "面片"

#: resources/xnec2c.glade:6266
msgid "Cylinder"
msgstr "圓柱"

#: resources/xnec2c.glade:6280
msgid "Move"
msgstr "移動"

#: resources/xnec2c.glade:6294
msgid "Reflect"
msgstr "鏡射"

#: resources/xnec2c.glade:6308
msgid "Scale"
msgstr "縮放"

#: resources/xnec2c.glade:6328
msgid "Edit Geometry Data"
msgstr "編輯幾何資料"

#: resources/xnec2c.glade:6382
msgid "Geometry"
msgstr "幾何"

#: resources/xnec2c.glade:6409
msgid "Excitation"
msgstr "激勵"

#: resources/xnec2c.glade:6423
msgid "Radiation"
msgstr "輻射"

#: resources/xnec2c.glade:6437
msgid "Frequency"
msgstr "頻率"

#: resources/xnec2c.glade:6451
msgid "Near Fields"
msgstr "近場"

#: resources/xnec2c.glade:6465
msgid "Ground (GN)"
msgstr "接地 (GN)"

#: resources/xnec2c.glade:6479
msgid "Ground (GD)"
msgstr "接地 (GD)"

#: resources/xnec2c.glade:6493
msgid "Loading"
msgstr "負載"

#: resources/xnec2c.glade:6507
msgid "Kernel"
msgstr "核心"

#: resources/xnec2c.glade:6521
msgid "Network"
msgstr "網路"

#: resources/xnec2c.glade:6535
msgid "Interaction"
msgstr "交互作用"

#: resources/xnec2c.glade:6549
msgid "Transm. Line"
msgstr "傳輸線"

#: resources/xnec2c.glade:6564
msgid "Execute"
msgstr "執行"

#: resources/xnec2c.glade:6578
msgid "Zo"
msgstr "Zo"

#: resources/xnec2c.glade:6598
msgid "Edit Control Commands"
msgstr "編輯控制指令"

#: resources/xnec2c.glade:6652
msgid "Commands"
msgstr "指令"

#: resources/xnec2c.glade:6671
msgid "Unsaved Data"
msgstr "未儲存的資料"

#: resources/xnec2c.glade:6747
msgid ""
"Unsaved data in NEC2 Editor.\n"
"Save NEC2 Editor data first?\n"
msgstr ""
"NEC2 編輯器中有未儲存的資料。\n"
"是否先儲存 NEC2 編輯器資料？\n"

#: resources/xnec2c.glade:6846
msgid "Network Command (NT Card)"
msgstr "網路指令 (NT 卡)"

#: resources/xnec2c.glade:6875
msgid "Tag Number, Port 1  "
msgstr "標籤號碼，埠 1  "

#: resources/xnec2c.glade:6906
msgid "Tag Number, Port 2  "
msgstr "標籤號碼，埠 2  "

#: resources/xnec2c.glade:6937
msgid "Segment Num, Port 1"
msgstr "線段號碼，埠 1"

#: resources/xnec2c.glade:6968
msgid "Segment Num, Port 2"
msgstr "線段號碼，埠 2"

#: resources/xnec2c.glade:7003 resources/xnec2c.glade:13727
msgid "Segment Identity"
msgstr "線段識別"

#: resources/xnec2c.glade:7033
msgid "Element 1,1 Real Part"
msgstr "元素 1,1 實部"

#: resources/xnec2c.glade:7065
msgid "Element 1,2 Real Part"
msgstr "元素 1,2 實部"

#: resources/xnec2c.glade:7097
msgid "Element 2,2 Real Part"
msgstr "元素 2,2 實部"

#: resources/xnec2c.glade:7129
msgid "Element 1,1 Imag Part"
msgstr "元素 1,1 虛部"

#: resources/xnec2c.glade:7161
msgid "Element 1,2 Imag Part"
msgstr "元素 1,2 虛部"

#: resources/xnec2c.glade:7193
msgid "Element 2,2 Imag Part"
msgstr "元素 2,2 虛部"

#: resources/xnec2c.glade:7229
msgid "Admittance Matrix Elements"
msgstr "導納矩陣元素"

#: resources/xnec2c.glade:7444
msgid "Patch Element (SP & SC Cards)"
msgstr "面片元素 (SP 與 SC 卡)"

#: resources/xnec2c.glade:7468
msgid "Arbitrary"
msgstr "任意"

#: resources/xnec2c.glade:7485
msgid "Rectangle"
msgstr "矩形"

#: resources/xnec2c.glade:7502
msgid "Triangle"
msgstr "三角形"

#: resources/xnec2c.glade:7519
msgid "Quadrilateral"
msgstr "四邊形"

#: resources/xnec2c.glade:7536
msgid "Surface"
msgstr "表面"

#: resources/xnec2c.glade:7559
msgid "Patch Type"
msgstr "面片類型"

#: resources/xnec2c.glade:7589
msgid "Corners 1-2 sub-division (NX)"
msgstr "角點 1-2 細分 (NX)"

#: resources/xnec2c.glade:7620
msgid "Corners 2-3 sub-division (NY)"
msgstr "角點 2-3 細分 (NY)"

#: resources/xnec2c.glade:7655
msgid "Surface Sub-division"
msgstr "表面細分"

#: resources/xnec2c.glade:7881
msgid "SP/SM Cards"
msgstr "SP/SM 卡"

#: resources/xnec2c.glade:7917
msgid "Corner 3 - X"
msgstr "角點 3 - X"

#: resources/xnec2c.glade:7949
msgid "Corner 3 - Y"
msgstr "角點 3 - Y"

#: resources/xnec2c.glade:7981
msgid "Corner 3 - Z"
msgstr "角點 3 - Z"

#: resources/xnec2c.glade:8029
msgid "Corner 4 - X"
msgstr "角點 4 - X"

#: resources/xnec2c.glade:8061
msgid "Corner 4 - Y"
msgstr "角點 4 - Y"

#: resources/xnec2c.glade:8093
msgid "Corner 4 - Z"
msgstr "角點 4 - Z"

#: resources/xnec2c.glade:8136
msgid "SC Card"
msgstr "SC 卡"

#: resources/xnec2c.glade:8352
msgid "Quit xnec2c?"
msgstr "離開 xnec2c？"

#: resources/xnec2c.glade:8431
msgid "Radiation Pattern (RP Card)"
msgstr "輻射場型 (RP 卡)"

#: resources/xnec2c.glade:8458
msgid "Normal (Space) Wave"
msgstr "正常（空間）波"

#: resources/xnec2c.glade:8474
msgid "Space + Ground Wave"
msgstr "空間波 + 地波"

#: resources/xnec2c.glade:8490
msgid "Linear Cliff"
msgstr "線性斷崖"

#: resources/xnec2c.glade:8506
msgid "Radial wire screen"
msgstr "輻射狀導線屏蔽"

#: resources/xnec2c.glade:8522
msgid "Circular Cliff + Radials"
msgstr "圓形斷崖 + 輻射導線"

#: resources/xnec2c.glade:8538
msgid "Circular Cliff"
msgstr "圓形斷崖"

#: resources/xnec2c.glade:8554
msgid "Linear Cliff + Radials"
msgstr "線性斷崖 + 輻射導線"

#: resources/xnec2c.glade:8572
msgid "<b>See GN/GD Card Documentation</b>"
msgstr "<b>請參閱 GN/GD 卡文件</b>"

#: resources/xnec2c.glade:8590
msgid "Wave Type and Ground (I1)"
msgstr "波類型與接地 (I1)"

#: resources/xnec2c.glade:8618
msgid "Major & Minor Axis & Total Gain"
msgstr "長軸、短軸與總增益"

#: resources/xnec2c.glade:8634
msgid "Vertical, Horizontal & Total Gain"
msgstr "垂直、水平與總增益"

#: resources/xnec2c.glade:8650
msgid "Major Axis Gain Normalized"
msgstr "長軸增益正規化"

#: resources/xnec2c.glade:8666
msgid "Vertical Axis Gain Normalized"
msgstr "垂直軸增益正規化"

#: resources/xnec2c.glade:8682
msgid "Total Gain Normalized"
msgstr "總增益正規化"

#: resources/xnec2c.glade:8698
msgid "Print/Normalize Directive Gain"
msgstr "列印/正規化指向性增益"

#: resources/xnec2c.glade:8714
msgid "No Normalized Gain"
msgstr "無正規化增益"

#: resources/xnec2c.glade:8730
msgid "Minor Axis Gain Normalized"
msgstr "短軸增益正規化"

#: resources/xnec2c.glade:8746
msgid "Horizontal Axis Gain Normalized"
msgstr "水平軸增益正規化"

#: resources/xnec2c.glade:8762
msgid "Print/Normalize Power Gain"
msgstr "列印/正規化功率增益"

#: resources/xnec2c.glade:8778
msgid "No Gain Averaging"
msgstr "無增益平均"

#: resources/xnec2c.glade:8794
msgid "Points in Average Not Printed"
msgstr "平均點不列印"

#: resources/xnec2c.glade:8810
msgid "Average Gain Computed"
msgstr "計算平均增益"

#: resources/xnec2c.glade:8828
msgid "<b>See RP Card Documentation</b>"
msgstr "<b>參閱 RP 卡片文件</b>"

#: resources/xnec2c.glade:8846
msgid "Data Output Control (XNDA)"
msgstr "資料輸出控制 (XNDA)"

#: resources/xnec2c.glade:8876
msgid "Points in Theta"
msgstr "Theta 點數"

#: resources/xnec2c.glade:8985
msgid "Initial Phi (deg)"
msgstr "初始 Phi (度)"

#: resources/xnec2c.glade:9067
msgid "Field Point Distance"
msgstr "場點距離"

#: resources/xnec2c.glade:9099
msgid "Gain Normalization"
msgstr "增益正規化"

#: resources/xnec2c.glade:9141
msgid "Radiation Pattern Parameters"
msgstr "輻射場型參數"

#: resources/xnec2c.glade:9301
msgid "Reflect Structure (GX card)"
msgstr "反射結構 (GX 卡片)"

#: resources/xnec2c.glade:9329
msgid "Reflect in YZ plane"
msgstr "於 YZ 平面反射"

#: resources/xnec2c.glade:9344
msgid "Reflect in XY plane"
msgstr "於 XY 平面反射"

#: resources/xnec2c.glade:9359
msgid "Reflect in XZ plane"
msgstr "於 XZ 平面反射"

#: resources/xnec2c.glade:9415
msgid "Reflect Options"
msgstr "反射選項"

#: resources/xnec2c.glade:9546
msgid "Xnec2c: Frequency Data Plots"
msgstr "Xnec2c：頻率資料圖"

#: resources/xnec2c.glade:9571 resources/xnec2c.glade:10386
#: resources/xnec2c.glade:11663
msgid "_File"
msgstr "檔案(_F)"

#: resources/xnec2c.glade:9633 resources/xnec2c.glade:10448
#: resources/xnec2c.glade:11725
msgid "Save as _gnuplot"
msgstr "另存為 _gnuplot"

#: resources/xnec2c.glade:9644 resources/xnec2c.glade:11735
msgid "Save as _CSV"
msgstr "另存為 _CSV"

#: resources/xnec2c.glade:9656
msgid "Save as _Touchstone (.SnP)"
msgstr "另存為 _Touchstone (.SnP)"

#: resources/xnec2c.glade:9663
msgid "Save as S_1P: Reflection Only"
msgstr "另存為 S_1P：僅反射"

#: resources/xnec2c.glade:9673
msgid "Save as S2P: _Max Gain (S21)"
msgstr "另存為 S2P：最大增益(_M) (S21)"

#: resources/xnec2c.glade:9683
msgid "Save as S2P: _Viewer Gain (S21)"
msgstr "另存為 S2P：觀察者增益(_V) (S21)"

#: resources/xnec2c.glade:9720 resources/xnec2c.glade:10796
#: resources/xnec2c.glade:11769
msgid "_View"
msgstr "檢視(_V)"

#: resources/xnec2c.glade:9729 resources/xnec2c.glade:10826
#: resources/xnec2c.glade:11779
msgid "_Polarization"
msgstr "極化(_P)"

#: resources/xnec2c.glade:9745 resources/xnec2c.glade:10842
#: resources/xnec2c.glade:11795
msgid "_Total"
msgstr "總計(_T)"

#: resources/xnec2c.glade:9756 resources/xnec2c.glade:10853
#: resources/xnec2c.glade:11806
msgid "_Horizontal"
msgstr "水平(_H)"

#: resources/xnec2c.glade:9767 resources/xnec2c.glade:10864
#: resources/xnec2c.glade:11817
msgid "_Vertical"
msgstr "垂直(_V)"

#: resources/xnec2c.glade:9778 resources/xnec2c.glade:10875
#: resources/xnec2c.glade:11828
msgid "_Right Hand"
msgstr "右旋(_R)"

#: resources/xnec2c.glade:9789 resources/xnec2c.glade:10886
#: resources/xnec2c.glade:11839
msgid "_Left Hand"
msgstr "左旋(_L)"

#: resources/xnec2c.glade:9804
msgid "_Net Gain"
msgstr "淨增益(_N)"

#: resources/xnec2c.glade:9813
msgid "Show _Min/Max Values"
msgstr "顯示最小/最大值(_M)"

#: resources/xnec2c.glade:9822
msgid "Show _S11 (dB) Values"
msgstr "顯示 _S11 (dB) 值"

#: resources/xnec2c.glade:9831
msgid "Clamp _VSWR Graph to 10"
msgstr "限制 _VSWR 圖最大為 10"

#: resources/xnec2c.glade:9840
msgid "Round _X Axis Frequency Values"
msgstr "四捨五入 _X 軸頻率值"

#: resources/xnec2c.glade:9864 resources/xnec2c.glade:10014
msgid "Max Gain"
msgstr "最大增益"

#: resources/xnec2c.glade:9879
msgid "Direction"
msgstr "方向"

#: resources/xnec2c.glade:9894
msgid "Viewer"
msgstr "觀察者"

#: resources/xnec2c.glade:9924
msgid "Zr/Zi"
msgstr "Zr/Zi"

#: resources/xnec2c.glade:9939
msgid "Zm/Zph"
msgstr "Zm/Zph"

#: resources/xnec2c.glade:9954
msgid "Smith"
msgstr "Smith"

#: resources/xnec2c.glade:9998 resources/xnec2c.glade:10033
#: resources/xnec2c.glade:10068 resources/xnec2c.glade:10103
#: resources/xnec2c.glade:12644
msgid " - - -"
msgstr " - - -"

#: resources/xnec2c.glade:10139
msgid " - - - - "
msgstr " - - - - "

#: resources/xnec2c.glade:10155
msgid "Freq MHz"
msgstr "頻率 MHz"

#: resources/xnec2c.glade:10194
msgid "Tx Line Zo"
msgstr "傳輸線 Zo"

#: resources/xnec2c.glade:10208 resources/xnec2c.glade:11432
#: resources/xnec2c.glade:12520
msgid "Freq Loop"
msgstr "頻率迴圈"

#: resources/xnec2c.glade:10342
msgid "Frequency Data Plots"
msgstr "頻率資料圖"

#: resources/xnec2c.glade:10459
msgid "Save _Currents/Charges as CSV"
msgstr "另存電流/電荷為 CSV(_C)"

#: resources/xnec2c.glade:10478
msgid "Optimization Settings"
msgstr "最佳化設定"

#: resources/xnec2c.glade:10493
msgid "Reload and write data on .NEC file changes"
msgstr "在 .NEC 檔案變更時重新載入並寫入資料"

#: resources/xnec2c.glade:10500
msgid "_Write files selected below, now."
msgstr "立即寫入下方選取的檔案(_W)"

#: resources/xnec2c.glade:10515
msgid "After calculation, write <file>.csv"
msgstr "計算後寫入 <file>.csv"

#: resources/xnec2c.glade:10524
msgid "After calculation, write <file>.s_1p"
msgstr "計算後寫入 <file>.s_1p"

#: resources/xnec2c.glade:10533
msgid "After calculation, write <file>-_maxgain.s2p"
msgstr "計算後寫入 <file>-_maxgain.s2p"

#: resources/xnec2c.glade:10542
msgid "After calculation, write <file>-_viewergain.s2p"
msgstr "計算後寫入 <file>-_viewergain.s2p"

#: resources/xnec2c.glade:10551
msgid "After calculation, write <file>-_radpattern.csv"
msgstr "計算後寫入 <file>-_radpattern.csv"

#: resources/xnec2c.glade:10560
msgid "After calculation, write <file>-_currents.csv"
msgstr "計算後寫入 <file>-_currents.csv"

#: resources/xnec2c.glade:10575
msgid "_Math Libraries"
msgstr "數學函式庫(_M)"

#: resources/xnec2c.glade:10584
msgid "_Interactive"
msgstr "互動(_I)"

#: resources/xnec2c.glade:10604
msgid "_Batch"
msgstr "批次(_B)"

#: resources/xnec2c.glade:10630
msgid "Mathlib _Help"
msgstr "數學函式庫說明(_H)"

#: resources/xnec2c.glade:10643
msgid "Mathlib _Benchmarks"
msgstr "數學函式庫效能測試(_B)"

#: resources/xnec2c.glade:10654
msgid "_Selected Mathlibs"
msgstr "已選取的數學函式庫(_S)"

#: resources/xnec2c.glade:10668
msgid "Select All/None"
msgstr "全選/全不選"

#: resources/xnec2c.glade:10693
msgid "_Parallel (-j N):\t\tO(N/J)"
msgstr "平行(_P) (-j N):\t\tO(N/J)"

#: resources/xnec2c.glade:10702
msgid "_Single Job (-j 1):\tO(N)"
msgstr "單一工作(_S) (-j 1):\tO(N)"

#: resources/xnec2c.glade:10711
msgid "_Iterate -j N/=2:\tO(N*log2(J))"
msgstr "迭代(_I) -j N/=2:\tO(N*log2(J))"

#: resources/xnec2c.glade:10720
msgid "_Iterate -j N-=1:\tO(N*J)"
msgstr "迭代(_I) -j N-=1:\tO(N*J)"

#: resources/xnec2c.glade:10735
msgid "Benchmark _Help"
msgstr "效能測試說明(_H)"

#: resources/xnec2c.glade:10754
msgid "Begin Frequency Loop at Startup"
msgstr "啟動時開始頻率迴圈"

#: resources/xnec2c.glade:10765
msgid "Confirm Quit"
msgstr "確認離開"

#: resources/xnec2c.glade:10806
msgid "_Radiation Pattern"
msgstr "輻射場型(_R)"

#: resources/xnec2c.glade:10816
msgid "_Frequency Plots"
msgstr "頻率圖(_F)"

#: resources/xnec2c.glade:10901 resources/xnec2c.glade:12009
msgid "Common _Projection"
msgstr "共用投影(_P)"

#: resources/xnec2c.glade:10911 resources/xnec2c.glade:12019
msgid "Common _Frequency"
msgstr "共用頻率(_F)"

#: resources/xnec2c.glade:10923
msgid "_Help"
msgstr "說明(_H)"

#: resources/xnec2c.glade:10932
msgid "_About"
msgstr "關於(_A)"

#: resources/xnec2c.glade:10959
msgid "Currents"
msgstr "電流"

#: resources/xnec2c.glade:10974
msgid "Charges"
msgstr "電荷"

#: resources/xnec2c.glade:11155
msgid " Zoom"
msgstr " 縮放"

#: resources/xnec2c.glade:11277 resources/xnec2c.glade:12456
msgid "Gain"
msgstr "增益"

#: resources/xnec2c.glade:11292 resources/xnec2c.glade:11308
#: resources/xnec2c.glade:12469 resources/xnec2c.glade:12626
msgid "0.0"
msgstr "0.0"

#: resources/xnec2c.glade:11342
msgid "- - - "
msgstr "- - - "

#: resources/xnec2c.glade:11384 resources/xnec2c.glade:12612
msgid "dB"
msgstr "dB"

#: resources/xnec2c.glade:11398 resources/xnec2c.glade:12505
msgid "Step"
msgstr "步進"

#: resources/xnec2c.glade:11545 resources/xnec2c.glade:12553
msgid "Apply"
msgstr "套用"

#: resources/xnec2c.glade:11565
msgid "Frequency Mhz"
msgstr "頻率 MHz"

#: resources/xnec2c.glade:11618
msgid "Structure Geometry"
msgstr "結構幾何"

#: resources/xnec2c.glade:11637
msgid "Xnec2c: Radiation Patterns"
msgstr "Xnec2c：輻射場型"

#: resources/xnec2c.glade:11854
msgid "_Gain Scaling"
msgstr "增益縮放(_G)"

#: resources/xnec2c.glade:11869
msgid "Linear _Power"
msgstr "線性功率(_P)"

#: resources/xnec2c.glade:11880
msgid "Linear _Voltage"
msgstr "線性電壓(_V)"

#: resources/xnec2c.glade:11891
msgid "_ARRL Style"
msgstr "_ARRL 樣式"

#: resources/xnec2c.glade:11902
msgid "_Logarithmic"
msgstr "對數(_L)"

#: resources/xnec2c.glade:11917
msgid "_Near Field"
msgstr "近場(_N)"

#: resources/xnec2c.glade:11932
msgid "Near _E Field"
msgstr "近電場(_E)"

#: resources/xnec2c.glade:11942
msgid "Near _H Field"
msgstr "近磁場(_H)"

#: resources/xnec2c.glade:11952
msgid "_Poynting Vector"
msgstr "_坡印廷向量"

#: resources/xnec2c.glade:11961
msgid "_Animate Dialog"
msgstr "_動畫對話框"

#: resources/xnec2c.glade:11970
msgid "_Total Field"
msgstr "_總場"

#: resources/xnec2c.glade:11979
msgid "_Peak Value"
msgstr "_峰值"

#: resources/xnec2c.glade:11990
msgid "_Snapshot"
msgstr "_快照"

#: resources/xnec2c.glade:12029
msgid "_Overlay Structure"
msgstr "_疊加結構"

#: resources/xnec2c.glade:12053
msgid "Gain Pattern"
msgstr "增益圖形"

#: resources/xnec2c.glade:12068
msgid "E/H Fields"
msgstr "E/H 場"

#: resources/xnec2c.glade:12251
msgid "Zoom % "
msgstr "縮放 % "

#: resources/xnec2c.glade:12572
msgid "Frequency MHz"
msgstr "頻率 MHz"

#: resources/xnec2c.glade:12589
msgid "0.010"
msgstr "0.010"

#: resources/xnec2c.glade:12745
msgid "Scale Structure (GS card)"
msgstr "縮放結構 (GS card)"

#: resources/xnec2c.glade:12776
msgid "Structure Scale Factor"
msgstr "結構縮放因數"

#: resources/xnec2c.glade:12789
msgid "From Tag No."
msgstr "從標籤號"

#: resources/xnec2c.glade:12839
msgid "To Tag No."
msgstr "到標籤號"

#: resources/xnec2c.glade:12874
msgid "Scale Structure"
msgstr "縮放結構"

#: resources/xnec2c.glade:13051
msgid "Co-ordinate Transformation (GM card)"
msgstr "座標轉換 (GM card)"

#: resources/xnec2c.glade:13081
msgid "Tag Increment"
msgstr "標籤增量"

#: resources/xnec2c.glade:13112
msgid "Rotate about X"
msgstr "繞 X 軸旋轉"

#: resources/xnec2c.glade:13144
msgid "Move along X"
msgstr "沿 X 軸移動"

#: resources/xnec2c.glade:13176
msgid "New Structures"
msgstr "新結構"

#: resources/xnec2c.glade:13207
msgid "Rotate about Y"
msgstr "繞 Y 軸旋轉"

#: resources/xnec2c.glade:13239
msgid "Move along Y"
msgstr "沿 Y 軸移動"

#: resources/xnec2c.glade:13271
msgid "Start From Tag"
msgstr "起始標籤"

#: resources/xnec2c.glade:13303
msgid "Rotate about Z"
msgstr "繞 Z 軸旋轉"

#: resources/xnec2c.glade:13335
msgid "Move along Z"
msgstr "沿 Z 軸移動"

#: resources/xnec2c.glade:13371
msgid "Co-ordinate Transformation Data"
msgstr "座標轉換資料"

#: resources/xnec2c.glade:13567
msgid "Trans. Line Command (TL Card)"
msgstr "傳輸線指令 (TL Card)"

#: resources/xnec2c.glade:13597
msgid "Tag Number, End 1  "
msgstr "標籤號，端點 1  "

#: resources/xnec2c.glade:13629
msgid "Tag Number, End 2  "
msgstr "標籤號，端點 2  "

#: resources/xnec2c.glade:13660
msgid "Segment Num, End 1"
msgstr "線段號碼，端點 1"

#: resources/xnec2c.glade:13692
msgid "Segment Num, End 2"
msgstr "線段號碼，端點 2"

#: resources/xnec2c.glade:13756
msgid "Crossed Transmission Line"
msgstr "交叉傳輸線"

#: resources/xnec2c.glade:13774
msgid "Characteristic Impedance"
msgstr "特性阻抗"

#: resources/xnec2c.glade:13806
msgid "End 1 Y Real Part (S)"
msgstr "端點 1 Y 實部 (S)"

#: resources/xnec2c.glade:13838
msgid "End 2 Y Real Part (S)"
msgstr "端點 2 Y 實部 (S)"

#: resources/xnec2c.glade:13870
msgid "Length of Tx Line (m)"
msgstr "傳輸線長度 (m)"

#: resources/xnec2c.glade:13902
msgid "End 1 Y Imag Part (S)"
msgstr "端點 1 Y 虛部 (S)"

#: resources/xnec2c.glade:13934
msgid "End 2 Y Imag Part (S)"
msgstr "端點 2 Y 虛部 (S)"

#: resources/xnec2c.glade:13970
msgid "Transmission Line"
msgstr "傳輸線"

#: resources/xnec2c.glade:14197
msgid "Wire Element (GW & GC cards)"
msgstr "導線元件 (GW & GC cards)"

#: resources/xnec2c.glade:14257
msgid "Wire X1"
msgstr "導線 X1"

#: resources/xnec2c.glade:14289
msgid "Wire X2"
msgstr "導線 X2"

#: resources/xnec2c.glade:14352
msgid "Wire Y1"
msgstr "導線 Y1"

#: resources/xnec2c.glade:14385
msgid "Wire Y2"
msgstr "導線 Y2"

#: resources/xnec2c.glade:14449
msgid "Wire Z1"
msgstr "導線 Z1"

#: resources/xnec2c.glade:14481
msgid "Wire Z2"
msgstr "導線 Z2"

#: resources/xnec2c.glade:14546
msgid "Wire Length"
msgstr "導線長度"

#: resources/xnec2c.glade:14617
msgid "Wire Data"
msgstr "導線資料"

#: resources/xnec2c.glade:14629
msgid "Tapered Wire"
msgstr "錐形導線"

#: resources/xnec2c.glade:14671
msgid "Length Taper"
msgstr "長度漸變"

#: resources/xnec2c.glade:14703
msgid "Diameter Seg 1"
msgstr "直徑線段 1"

#: resources/xnec2c.glade:14735
msgid "Diameter Seg N"
msgstr "直徑線段 N"

#: resources/xnec2c.glade:14767
msgid "Diam. Taper"
msgstr "直徑漸變"

#: resources/xnec2c.glade:14803
msgid "Wire Taper Data"
msgstr "導線漸變資料"

#: resources/xnec2c.glade:14968
msgid "Impedance (Zo) Ohm"
msgstr "阻抗 (Zo) Ohm"

#: resources/xnec2c.glade:14983
msgid "50.00"
msgstr "50.00"

#: resources/xnec2c.glade:15006
msgid "Transmission Line Impedance (Zo)"
msgstr "傳輸線阻抗 (Zo)"

#~ msgid ""
#~ "Not available for Incident Field or\n"
#~ "Elementary Current Source Excitation.\n"
#~ "(Excitation Types 1 to 4)"
#~ msgstr ""
#~ "不適用於入射場或\n"
#~ "基本電流源激勵。\n"
#~ "（激勵類型 1 至 4）"

#~ msgid "number of segments less than 1 (ns < 1)\n"
#~ msgstr "線段數量小於 1 (ns < 1)\n"

#~ msgid "arc angle exceeds 360 degrees\n"
#~ msgstr "弧角超過 360 度\n"

#~ msgid "np > n\n"
#~ msgstr "np > n\n"

#~ msgid "b less than a\n"
#~ msgstr "b 小於 a\n"

#~ msgid "unexpected EOF (End of File)\n"
#~ msgstr "非預期的 EOF（檔案結尾）\n"

#~ msgid "error reading Comments: Comment mnemonic short or missing\n"
#~ msgstr "讀取註解錯誤：註解助記符過短或遺失\n"

#~ msgid "geometry data card error - tag number is less than 1\n"
#~ msgstr "幾何資料卡錯誤 - 標籤號碼小於 1\n"

#~ msgid "geometry data card error - number of segments is less than 1\n"
#~ msgstr "幾何資料卡錯誤 - 線段數小於 1\n"

#~ msgid "geometry data card error no GC card for tapered wire\n"
#~ msgstr "幾何資料卡錯誤：漸變線缺少 GC 卡\n"

#~ msgid "geometry GC data card error\n"
#~ msgstr "幾何 GC 資料卡錯誤\n"

#~ msgid "geometry GX data card error\n"
#~ msgstr "幾何 GX 資料卡錯誤\n"

#~ msgid "geometry GR data card error\n"
#~ msgstr "幾何 GR 資料卡錯誤\n"

#~ msgid "move GM data card error\n"
#~ msgstr "移動 GM 資料卡錯誤\n"

#~ msgid "patch data card error\n"
#~ msgstr "面片資料卡錯誤\n"

#~ msgid "patch data error\n"
#~ msgstr "面片資料錯誤\n"

#~ msgid "patch card data error\n"
#~ msgstr "面片卡資料錯誤\n"

#~ msgid "\"GF\" card (NGF solution) is not supported\n"
#~ msgstr "不支援 \"GF\" 卡（NGF 解法）\n"

#~ msgid "ignoring CM card in geometry\n"
#~ msgstr "忽略幾何中的 CM 卡\n"

#~ msgid "Theta > 90 deg with ground specified: Please check RP card data and correct\n"
#~ msgstr "Theta > 90 度且已指定接地面：請檢查 RP 卡片資料並更正\n"

#~ msgid "Hankel not valid for z = 0\n"
#~ msgstr "Hankel 在 z = 0 時無效\n"

#~ msgid "No convergence\n"
#~ msgstr "未收斂\n"
